<set id="w19_enru" source-language="en" target-language="ru">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>Watch: Liverpool's Daniel Sturridge dips deep equalizer vs. Chelsea</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Смотреть: Игрок Ливерпуля Дэниел Старридж забивает гол из глубины поля, уравнивающий счет в игре с Челси</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">Смотрите: Дэниел Старридж из "Ливерпуля" погружается в глубокий экватор матча с "Челси"</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>Daniel Sturridge saved Liverpool from a Premier League loss to Chelsea with a score in the 89th minute on Saturday at Stamford Bridge in London.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Дэниел Старридж спас Ливерпуль от поражения от Челси в Премьер-лиге, забив гол на 89-й минуте в субботу на "Стэмфорд Бридж" в Лондоне.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">Дэниел Старридж спас "Ливерпуль" от поражения в премьер-лиге от "Челси" со счетом на 89-й минуте в субботу на "Стэмфорд Бридж" в Лондоне.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>Sturridge received a pass from Xherdan Shaqiri while about 30 yards out from the Chelsea goal with his team trailing 1-0.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Старридж получил пас от Джердана Шакири, будучи примерно в 30 ярдах от ворот Челси, когда его команда проигрывала 1-0.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">Старридж получил пас от Джердана Шакири, находясь примерно в 30 метрах от ворот "Челси", когда его команда уступала 1: 0.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>He tapped the ball to his left before scooping a shot toward the far post.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Он перевел мяч на левую ногу, прежде чем ударить вперед.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">Он постучал по мячу слева, после чего пробил в дальнюю штангу.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>The attempt sailed high above the box as it drifted toward the right top corner of the net.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Мяч прошел высоко над штрафной, когда он попал в верхний правый угол ворот.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">Попытка проплыла высоко над коробкой, когда она дрейфовала к правому верхнему углу сетки.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>The ball eventually dropped over a leaping Kepa Arrizabalaga and fell into the net.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Мяч в конце концов пролетел над выпрыгивающим Кепой Аррисабалагой и попал в ворота.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">Мяч в итоге перелетел через прыгающего Кепу Аррисабалагу и попал в сетку.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>"It was just trying to get into that position, to get on the ball and players like Shaq always play it forward as much as possible, so I just tried to create myself as much time as possible," Sturridge told LiverpoolFC.com.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">"Это была просто попытка попасть на ту позицию, завладеть мячом, а игроки вроде Шака вчегда играют настолько впереди, насколько возможно можно, поэтому я просто пытался дать себе столько времени, сколько было возможно", - рассказал Старридж LiverpoolFC.com.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">"Это была просто попытка попасть в эту позицию, попасть по мячу, а такие игроки, как Шак, всегда играют вперед как можно больше, поэтому я просто старался создать себе как можно больше времени", - сказал Старридж LiverpoolFC.com.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>"I saw Kante coming and took one touch and didn't think about it too much and just took the shot on."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">"Я увидел приблежающегося Канте и пробил в одно касание, и не обдумывал это слишком долго, и просто пробил".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">"Я видел, как Канте пришел и сделал одно касание, и не думал об этом слишком много и просто взял удар на себя".</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>Chelsea led 1-0 at halftime after getting a score in the 25th minute from Belgian star Eden Hazard.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Челси вела 1-0 после первого тайма после того, как заработала очко на 25-й минуте от бельгийской звезды Эдена Хазарда.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">"Челси" повел 1: 0 к середине тайма, получив счет на 25-й минуте от бельгийской звезды Эдена Азара.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>The Blues striker heeled a pass back to Mateo Kovacic on that play, before spinning off near midfield and sprinting into the Liverpool half.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Нападающий "синих" в той игре отдал пас назад на Матео Ковачича, прежде чем развернуться ярдом с серединой поля и рвануть на половину Ливерпуля.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">В той игре нападающий "Блюз" отдал пас назад Матео Ковачичу, после чего развернулся около середины поля и ворвался в ливерпульскую половину.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>Kovacic did a quick give-and-go at midfield.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Ковачич быстро сыграл в стенку на середине поля.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">Ковачич сделал быструю передачу в середине поля.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>He then fired a beautiful through ball, leading Hazard into the box.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Затем он осуществил красивую передачу, позволившую Хазарду пройти в штрафную.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">Затем он выпустил красивый сквозной мяч, выведя Хазарда в штрафную.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>Hazard outran the defense and finished into the far post netting with a left footed shot past Liverpool's Alisson Becker.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Хазард обошел защиту и завершил маневр у дальней штанги при помощи удара левой ногой в обход вратаря Ливерпуля Алиссона Бекера. Хазард обошел защиту и завершил маневр у дальней штанги при помощи удара левой ногой в обход игрока Ливерпуля Алиссона Бекера.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">Опасный опередил оборону и пробил в дальнюю штангу левой ногой мимо Алиссона Беккера из "Ливерпуля".</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>Liverpool battles Napoli in the group stage of the Champions League at 3 p.m. on Wednesday at Stadio San Paolo in Naples, Italy.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Ливерпуль сразится с Наполи на этапе группового турнира Лиги чемпионов в 3 часа дня в среду на стадионе Сан-Паулу в Неаполе в Италии. Ливерпуль сразится с Наполи на этапе группового турнира Лиги чемпионов в 3 часа дня в среду на стадионе Сан-Паулу в Неаполе, Италия.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">"Ливерпуль" сразится с "Наполи" в рамках группового этапа Лиги чемпионов в среду в 15: 00 на стадионе "Сан-Паоло" в Неаполе (Италия).</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.sl">
    <source>Chelsea faces Videoton in the UEFA Europa Leaguge at 3 p.m. on Thursday in London.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.ht">Челси встретится с Видеотоном в Лиге Европы УЕФА в 3 часа дня в четверг в Лондоне.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_009_upi.176249.mt">В четверг в 15: 00 в Лондоне "Челси" встретится с "Видеотоном" в Лиге Европы УЕФА.</translation>
  </seg>
</set>
