<set id="w19_enru" source-language="en" target-language="ru">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Peter Jones 'furious' after Holly Willoughby pulls out of £11million deal</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Питер Джонс "в ярости" после того, как Холли Уиллоби отказалась от сделки на 11 миллионов фунтов стерлингов</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Питер Джонс "пришел в ярость" после того, как Холли Уиллоуби отказалась от сделки на £11 млн.</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Dragons Den star Peter Jones left 'furious' after TV presenter Holly Willoughby pulls out of £11million deal with his lifestyle brand business to focus on her new contracts with Marks and Spencer and ITV</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Звезда шоу Dragons Den Питер Джонс ушел "в ярости" после того, как телеведущая Холли Уиллоби отказалась от сделки с его бизнесом лайфстайл-бренда, чтобы сосредоточиться на своих новыхконтрактах с "Marks and Spencer" и ITV</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Звезда "Dragons Den" Питер Джонс ушел "в ярость" после того, как телеведущая Холли Уиллоуби разорвала контракт на £11 млн со своим брендом стиля жизни, чтобы сосредоточиться на своих новых контрактах с Marks and Spencer и ITV</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Willoughby has no time for their homewear and accessories brand Truly.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">У Уиллоби нет времени на их бренд домашней одежды и аксессуаров "Truly".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">У Уиллоуби нет времени на их бренд домашней одежды и аксессуаров Truly.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>The pair's business had been likened to Gwyneth Paltrow's Goop brand.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Бизнес этой пары был связан с брендом Гвинет Пэлтроу Goop.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Бизнес пары был сравним с брендом Гвинет Пэлтроу Goop.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>This Morning presenter, 37, took to Instagram to announce she is leaving.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Этим утром 37-летняя телеведущая зашла в Инстаграм, чтобы объявить, что она уходит.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Сегодня утром 37-летняя ведущая написала в Instagram, что уходит.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Holly Willoughby has left Dragons" Den star Peter Jones fuming by pulling out of their lucrative lifestyle brand business at the last minute - to focus on her own new bumper contracts with Marks &amp; Spencer and ITV.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Холли Уиллоби оставила звезду Dragons Den Питера Джонса в раздражении, отказавшись от их прибыльного бизнеса лайфстайл-бренда в последнюю минуту, чтобы сосредоточиться на своих собственных крупных контрактах с "Marks &amp; Spencer" и ITV.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Холли Уиллоуби оставила звезду "Ден Драконов" Питера Джонса в отчаянии, отказавшись в последний момент от своего прибыльного бизнеса бренда стиля жизни - чтобы сосредоточиться на собственных новых контрактах с Marks &amp; Spencer и ITV.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Sources say Jones was "furious" when TV's golden girl admitted during a tense meeting on Tuesday at the headquarters of his business empire in Marlow, Buckinghamshire, that her new deals - worth up to £1.5 million - meant she no longer had enough time to devote to their homewear and accessories brand Truly.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Источники сообщают, что Джонс был "в ярости", когда золотая девушка с телевидения признала во время напряженной встречи во вторник в головном офисе его бизнес-империи в Марлоу в Бакингемшире, что ее новые контракты - стоимостью до 1.5 миллиона фунтов стерлингов - означают, что у нее больше недостаточно времени для работы над их брендом домашней одежды и аксессуаров "Truly".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Источники говорят, что Джонс была "в ярости", когда золотая девушка телевидения призналась во время напряженной встречи во вторник в штаб-квартире его бизнес-империи в Марлоу, графство Бакингемшир, что ее новые сделки - на сумму до £1,5 млн - означают, что у нее больше не было достаточно времени, чтобы посвятить их бренду домашней одежды и аксессуаров Truly.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>The business had been likened to Gwyneth Paltrow's Goop brand and was tipped to double Willoughby's estimated £11 million fortune.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Этот бизнес был связан с брендом Goop Гвинет Пэлтроу и, возможно, удвоил бы состояние Уиллоби, оцениваемое в 11 миллионов фунтов стерлингов.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Этот бизнес сравнивали с брендом Goop Гвинет Пэлтроу и склоняли к удвоению состояния Уиллоуби, оцениваемого в 11 миллионов фунтов.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>As Willoughby, 37, took to Instagram to announce she was leaving Truly, Jones jetted out of Britain to head for one of his holiday homes.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Когда Уиллоби зашла в инстаграм, чтобы сообщить, что она уходит из "Truly", Джонс вылетел из Британии, чтобы отправиться в один из своих загородных домов.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Когда 37-летняя Уиллоуби написала в Instagram, что покидает Truly, Джонс вылетел из Британии, чтобы отправиться в один из своих домов отдыха.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>A source said: "Truly was by far the top of Holly's priorities.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Источник сообщает: "Truly" был далеко не в приоритете у Холли".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Один из источников сказал: "Действительно, это было одним из приоритетов Холли.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>It was going to be her long-term future that would see her through the next couple of decades.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Это должно было стать ее долгосрочным будущим, которое она увидела бы через пару десятилетий.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Это будет ее долгосрочное будущее, которое увидит ее в ближайшие пару десятилетий.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Her decision to pull out left everyone involved absolutely stunned.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Ее решение выйти из игры привело всех участников в замешательство.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Ее решение уйти оставило всех участников абсолютно ошеломленными.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Nobody could believe what was happening on Tuesday, it was so close to the launch.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Никто не мог поверить в то, что случилось во вторник, запуск был так близок.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Никто не мог поверить в то, что происходило во вторник, это было так близко к запуску.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>There is a warehouse full of goods at the Marlow HQ which are ready to be sold."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">В головном офисе в Марлоу есть целый магазин, полный товаров, которые готовы к продаже".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">В штаб-квартире в Марлоу есть склад, полный товаров, которые готовы к продаже ".</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Experts believe the departure of the This Morning presenter, who is among Britain's most bankable stars, could cost the firm millions due to hefty investment in products ranging from cushions and candles to clothing and homewear, and the potential for further delays to its launch.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Эксперты полагают, что уход ведущей "This Morning", которая является одной из самых оплачиваемых звезд Британии, может стоить фирме миллионов в связи с большим вложениями в продукты, начиная от диванных подушек и свечей и заканчивая одеждой и домашней одеждой, и воозможными отсрочками ее запуска.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Эксперты считают, что уход ведущего This Morning, который является одной из самых прибыльных британских звезд, может стоить фирме миллионов из-за значительных инвестиций в продукты, начиная от подушек и свечей и заканчивая одеждой и домашней одеждой, а также из-за возможности дальнейших задержек с ее запуском.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>And it could mean the end of a long friendship.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">И это может означать конец долгой дружбы.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">И это может означать конец долгой дружбы.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Mother-of-three Willoughby and husband Dan Baldwin have been close to Jones and his wife Tara Capp for ten years.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Мать троих детей, Уиллоби и ее муж Дэн Болдуин были в близких отношениях с Джонсом и его женой Тарой Кэпп на протяжении 10 лет.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Мать троих детей Уиллоуби и ее муж Дэн Болдуин были близки с Джонсом и его женой Тарой Кэпп в течение десяти лет.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Willoughby set up Truly with Capp in 2016 and Jones, 52, joined as chairman in March.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Уиллоби учредила "Truly" с Кэпп в 2016 году, а 52-летний Джонс присоединился в качестве председателя в Марте.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Уиллоуби создал компанию Truly with Capp в 2016 году, а 52-летний Джонс присоединился к ней в качестве председателя в марте.</translation>
  </seg>
  <seg id="19" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>The couples holiday together and Jones has a 40 per cent stake in Baldwin's TV production firm.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Пары вмесет проводят отпуска, и у Джонса есть 40% доли в продюссерской компании Болдуина.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Пары отдыхают вместе, и Джонс владеет 40-процентной долей в телевизионной продюсерской фирме Болдуина.</translation>
  </seg>
  <seg id="20" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Willoughby is to become a brand ambassador for M&amp;S and will replace Ant McPartlin as host of ITV's I'm A Celebrity.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Уиллоби готовиться стать амбассадором бренда M&amp;S и заменит Анта МакПартлина на должности владельца шоу "Я - знаменитость" на ITV.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Уиллоуби станет послом бренда M &amp; S и заменит Анта Макпартлина на посту ведущего программы ITV "I 'm A Celebrity".</translation>
  </seg>
  <seg id="21" doc-id="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>A source close to Jones said last night "We wouldn't comment on his business affairs."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Источник, близкий к Джонсу, сообщил прошлой ночью: "Мы не будем комментировать дела его бизнеса".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Источник, близкий к Джонсу, вчера вечером сказал: "Мы не будем комментировать его бизнес-дела".</translation>
  </seg>
</set>
