<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Indonesia Tsunami and Quake Devastate an Island, Killing Hundreds</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">In Indonesien töten ein Tsunami und ein Erdbeben hunderte und verwüsten eine Insel.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Indonesien Tsunami und Beben verwüsten eine Insel und töten Hunderte</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>In the aftermath of the Lombok earthquake, for instance, foreign nongovernmental organizations were told they were not needed.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Nach dem Erdbeben in Lombok zum Beispiel wurde ausländischen Nichtregierungsorganisationen gesagt, dass sie nicht gebraucht würden.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Nach dem Erdbeben auf Lombok etwa wurde ausländischen Nichtregierungsorganisationen gesagt, dass sie nicht gebraucht würden.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Even though more than 10 percent of Lombok's population had been dislocated, no national disaster was declared, a prerequisite for catalyzing international aid.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Obwohl mehr als 10 Prozent der Bevölkerung Lomboks umgesiedelt wurden, wurde keine nationale Katastrophe ausgerufen, eine Voraussetzung für die Katalysierung der internationalen Hilfe.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Obwohl mehr als 10 Prozent der Bevölkerung Lomboks umgesiedelt worden waren, wurde keine nationale Katastrophe ausgerufen, eine Voraussetzung, um internationale Hilfe in Gang zu setzen.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>"In many cases, unfortunately, they've been very clear that they're not requesting international assistance, so it's a bit challenging," Ms. Sumbung said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Sumbung sagte: "Leider haben sie in vielen Fällen sehr deutlich gemacht, dass sie keine internationale Hilfe anfordern, so dass es eine kleine Herausforderung ist",</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">„In vielen Fällen haben sie leider sehr deutlich gemacht, dass sie keine internationale Hilfe anfordern, also ist es ein bisschen schwierig“, sagte Frau Sumbung.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>While Save the Children is putting together a team to travel to Palu, it is not yet sure whether foreign staff can work on the ground.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Während Save the Children ein Team zusammenstellt, um nach Palu zu reisen, ist noch nicht sicher, ob ausländisches Personal vor Ort arbeiten kann.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Während Save the Children ein Team zusammenstellt, um nach Palu zu reisen, ist noch nicht sicher, ob ausländische Mitarbeiter vor Ort arbeiten können.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Mr. Sutopo, the national disaster agency spokesman, said Indonesian officials were assessing the situation in Palu to see whether international agencies would be allowed to contribute to the aid effort.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Der Sprecher der nationalen Katastrophenschutzagentur, Herr Sutopo, sagte, indonesische Beamte würden die Situation in Palu bewerten, um zu sehen, ob internationale Organisationen zu den Hilfsmaßnahmen beitragen dürfen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Herr Sutopo, der Sprecher der nationalen Katastrophenbehörde, sagte, indonesische Beamte würden die Situation in Palu bewerten, um zu sehen, ob internationalen Organisationen gestattet würde, zu den Hilfsbemühungen beizutragen.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Given the earth shaking that Indonesia constantly endures, the country remains woefully underprepared for nature's wrath.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Angesichts der Erdbeben, die Indonesien ständig erduldet, bleibt das Land auf die Naturgewalten bedauerlicherweise nicht gut vorbereitet.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Angesichts der Erdstöße, die Indonesien ständig erduldet, bleibt das Land beklagenswert schlecht auf den Zorn der Natur vorbereitet.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>While tsunami shelters have been built in Aceh, they are not a common sight on other coastlines.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Während die Tsunami-Schutzräume in Aceh gebaut wurden. Was für andere Küstenlinien nicht üblich ist.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Während in Aceh Tsunami-Schutzräume gebaut wurden, sind sie an anderen Küsten nicht üblich.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>The apparent lack of a tsunami warning siren in Palu, even though a warning had been in effect, is likely to have contributed to the loss of life.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Das offensichtliche Fehlen einer Tsunami-Warnsirene in Palu, obwohl eine Warnung bereits in Kraft war, dürfte zum Verlust von Menschenleben beigetragen haben.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Das offensichtliche Fehlen einer Tsunami-Warnsirene in Palu, obwohl eine Warnung in Kraft gewesen war, dürfte zum Verlust von Menschenleben beigetragen haben.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>At the best of times, traveling between Indonesia's many islands is challenging.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Selbst unter günstigen Bedingungen ist das Reisen zwischen den vielen Inseln Indonesiens schwierig.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">In den besten Zeiten ist das Reisen zwischen Indonesiens vielen Inseln eine Herausforderung.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Natural disasters make logistics even more complicated.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Naturkatastrophen machen die Logistik noch komplizierter.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Naturkatastrophen machen die Logistik noch komplizierter.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>A hospital ship that had been stationed in Lombok to treat earthquake victims is making its way to Palu, but it will take at least three days to reach the site of the new calamity.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Ein Lazarettschiff, das für die Behandlung der Erdbebenopfer in Lombok stationiert wurde, ist auf dem Weg nach Palu. Doch es wird mindestens drei Tage dauern, bis es am Ort der neuen Katastrophe ankommt.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Ein Krankenhausschiff, das in Lombok stationiert war, um Erdbebenopfer zu behandeln, macht sich auf den Weg nach Palu, aber es wird mindestens drei Tage dauern, um den Ort der neuen Katastrophe zu erreichen.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>President Joko Widodo made improving Indonesia's tattered infrastructure a centerpiece of his election campaign, and he has lavished money on roads and railways.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Präsident Joko Widodo hat die Verbesserung der zermürbten Infrastruktur Indonesiens zu einem Herzstück seines Wahlkampfes gemacht, und er hat viel Geld für Straßen und Eisenbahnen ausgegeben.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Präsident Joko Widodo hat die Verbesserung der maroden Infrastruktur Indonesiens zu einem Kernstück seines Wahlkampfs gemacht, und er hat Geld für Straßen und Eisenbahnen ausgegeben.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>But funding shortfalls have plagued Mr. Joko's administration as he faces re-election next year.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Aber Finanzierungsdefizite haben Mr. Jokos Regierung geplagt, obgleich er seiner Wiederwahl im nächsten Jahr gegenübersteht.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Doch Finanzierungslücken plagen Jokos Regierung, da er sich im nächsten Jahr seiner Wiederwahl stellt.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Mr. Joko is also facing pressure from lingering sectarian tensions in Indonesia, where members of the Muslim majority have embraced a more conservative form of the faith.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Herr Joko steht auch unter dem Druck anhaltender religiöser Spannungen in Indonesien, wo Mitglieder der muslimischen Mehrheit eine konservativere Form des Glaubens angenommen haben.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Herr Joko sieht sich auch dem Druck anhaltender religiöser Spannungen in Indonesien ausgesetzt, wo Mitglieder der muslimischen Mehrheit eine konservativere Form des Glaubens angenommen haben.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.sl">
    <source>More than 1,000 people were killed and tens of thousands dislocated from their homes as Christian and Muslim gangs battled on the streets, using machetes, bows and arrows, and other crude weapons.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.ht">Über 1000 Menschen wurden getötet, und Zehntausende wurden aus ihren Häusern vertrieben, als sich christliche und muslimische Banden Straßenkämpfe mit Macheten, Pfeil und Bogen und anderen primitiven Waffen lieferten.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_008_nytimes.184837.mt">Mehr als 1.000 Menschen wurden getötet und Zehntausende aus ihren Häusern vertrieben, als christliche und muslimische Banden auf den Straßen kämpften und Macheten, Pfeil und Bogen und andere rohe Waffen einsetzten.</translation>
  </seg>
</set>
