<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>Parliament's statue of Cromwell becomes latest memorial hit by 'rewriting history' row</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">Die Statue des Parlaments von Cromwell wird zum jüngsten Denkmal-Erfolg der Reihe „Geschichte umschreiben“</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">Die Statue Cromwells im Parlament wird zum jüngsten Denkmal der „Umschreibung der Geschichte“ -Reihe</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>Its banishment would be poetic justice for his Taliban-like destruction of so many of England's cultural and religious artefacts carried out by his fanatical Puritan followers.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">Seine Verbannung wäre poetische Gerechtigkeit für seine talibanisch-ähnliche Zerstörung so vieler kultureller und religiöser Artefakte Englands durch seine fanatischen Puritaner Anhänger.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">Seine Verbannung wäre eine poetische Gerechtigkeit für seine Taliban-ähnliche Zerstörung so vieler kultureller und religiöser Artefakte Englands, die von seinen fanatischen puritanischen Anhängern durchgeführt wurde.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>But the Cromwell Society described Mr Crick's suggestion as "folly" and "attempting to rewrite history."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">Die Cromwell Society beschrieb jedoch Mr. Cricks Vorschlag als „Torheit" und als ein „Versuch, die Geschichte neu zu schreiben."</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">Doch die Cromwell-Gesellschaft bezeichnete Cricks Vorschlag als „Torheit“ und „Versuch, die Geschichte umzuschreiben“.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>John Goldsmith, chairman of the Cromwell Society, said: "It was inevitable in the present debate about the removal of statues that the figure of Oliver Cromwell outside the Palace of Westminster would become a target.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">John Goldsmith, Vorsitzender der Cromwell Society, sagte dies: „Angesichts der aktuellen Debatte über die Entfernung von Statuen war es unvermeidlich, dass die Figur von Oliver Cromwell vor dem Westminster Palace ins Visier geraten würde.“</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">John Goldsmith, Vorsitzender der Cromwell Society, sagte: „In der gegenwärtigen Debatte über die Entfernung von Statuen war es unvermeidlich, dass die Figur von Oliver Cromwell vor dem Palast von Westminster zur Zielscheibe wurde.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>The iconoclasm of the English civil wars was neither ordered nor carried out by Cromwell.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">Der Bildersturm der englischen Bürgerkriege wurde weder von Cromwell angeordnet noch durchgeführt.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">Der Bildersturm der englischen Bürgerkriege wurde weder von Cromwell angeordnet noch durchgeführt.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>Perhaps the wrong Cromwell would be sacrificed for the actions of his ancestor Thomas in the previous century.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">Vielleicht würde der falsche Cromwell für die Taten seines Vorfahren Thomas im vorigen Jahrhundert geopfert.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">Vielleicht würde der falsche Cromwell für die Handlungen seines Vorfahren Thomas im vorigen Jahrhundert geopfert werden.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>Sir William Hamo Thorneycroft's magnificent representation of Cromwell is evidence of 19th century opinion and part of the historiography of a figure who many believe is still worth celebrating.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">Sir William Hamo Thornycrofts großartige Darstellung von Cromwell zeugt von der Meinung, die im 19. Jahrhundert vorherrschend war und bei Teilen der Geschichtsschreibung noch vorherrschend ist: dass Cromwell es wert ist, gefeiert zu werden.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">Sir William Hamo Thorneycrofts großartige Darstellung von Cromwell ist ein Beweis für die Meinung des 19. Jahrhunderts und Teil der Geschichtsschreibung einer Figur, von der viele glauben, dass sie es immer noch wert ist, gefeiert zu werden.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>Mr Goldsmith told The Sunday Telegraph: "Cromwell is regarded by many, perhaps more in the late 19th century than today, as a defender of parliament against external pressure, in his case of course the monarchy.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">Herr Goldsmith sagte zum „Sunday Telegraph“: „Cromwell wird von vielen, vielleicht mehr im späten 19. Jahrhundert als heute, als Verteidiger des Parlaments gegen den Druck von außen, in seinem Fall natürlich der Monarchie, angesehen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">Goldsmith sagte dem Sunday Telegraph: „Cromwell wird von vielen, vielleicht mehr im späten 19. Jahrhundert als heute, als Verteidiger des Parlaments gegen äußeren Druck betrachtet, in seinem Fall natürlich der Monarchie.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>Whether that is a wholly accurate representation is the subject of continuing historical debate.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">Ob es sich dabei um eine absolut korrekte Repräsentation handelt, ist das Thema der fortgesetzten historischen Debatte.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">Ob das eine völlig zutreffende Darstellung ist, ist Gegenstand anhaltender historischer Debatten.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>What is certain is that the conflict of the mid 17th century has shaped the subsequent development of our nation, and Cromwell is an individual recognisable figure who represents one side of that divide.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">Sicher ist dies: Der Konflikt Mitte des 17. Jahrhunderts hat die nachfolgende Entwicklung unserer Nation geformt, und Cromwell ist eine individuell erkennbare Figur, die für eine Seite der Kluft steht.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">Sicher ist, dass der Konflikt der Mitte des 17. Jahrhunderts die nachfolgende Entwicklung unserer Nation geprägt hat, und Cromwell ist eine individuelle erkennbare Figur, die eine Seite dieser Kluft repräsentiert.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.sl">
    <source>His achievements as Lord Protector are also worth celebrating and commemorating."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.ht">Auch seine Errungenschaften als Lord Protector sind es wert, sie zu erinnern und zu zelebrieren.“</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_012_telegraph.405401.mt">Auch seine Leistungen als Lordprotektor sind es wert, gefeiert und gedacht zu werden „.</translation>
  </seg>
</set>
