<set id="w19_enru" source-language="en" target-language="ru">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>Wayde Sims shooting: Police arrest suspect Dyteon Simpson in LSU player's death</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">Стрельба по Уэйду Симсу: Полиция арестовала подозреваемого в убийстве игрока LSU Дайтеона Симпсона</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">Стрельба в Wayde Sims: полиция арестовала подозреваемого в смерти игрока LSU Дайтеона Симпсона</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>Police have arrested a suspect in the fatal shooting death of Wayde Sims, a 20-year-old basketball player at LSU.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">Полиция арестовала подозреваемого в роковой смерти Уэйда Симса, 20-летнего баскетболиста LSU, от выстрела.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">Полиция арестовала подозреваемого в смертельной смерти Уэйда Симса, 20-летнего баскетболиста из ЛГУ.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>Dyteon Simpson, 20, has been arrested and booked into prison on a second-degree murder charge, the Baton Rouge Police Department said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">20-летний Дайтеон Симпсонбыл арестован и помещен в тюрьму по обвинению в убийстве второй степени, как сообщили в Департаменте полиции Батон-Руж.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">20-летний Дайтеон Симпсон арестован и помещен в тюрьму по обвинению в убийстве второй степени, сообщили в департаменте полиции Батон-Руж.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>Officials released video of the confrontation between Sims and Simpson, and police said Sims lost his glasses during the fight.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">Чиновники опубликовали видео конфликта между Симсом и Симпсоном, и в полиции сказали, что СИмс потерял свои очки во время драки.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">Официальные лица опубликовали видео столкновения между Симсом и Симпсоном, а полиция заявила, что Симс потерял очки во время драки.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>Police recovered the glasses from the scene and said they found Simpson's DNA on them, CBS affiliate WAFB reports.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">Сотрудники полиции обнаружили очки на месте предступления и сказали, что она нашли ДНК Симпсона на них, как сообщает афиилированный CBS телеканал WAFB.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">Полиция забрала очки с места происшествия и заявила, что нашла на них ДНК Симпсона, сообщает телеканал CBS.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>After questioning Simpson, police said he admitted to fatally shooting Wayde.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">После допроса Симпсона в полиции сообщили, что он признался в смертельном убийстве Уэйда.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">После допроса Симпсона полиция заявила, что он признался в том, что смертельно ранил Уэйда.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>His bond has been set at $350,000, the Advocate reports.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">По словам адвоката, за него установлен залог в 350000 долларов.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">Его залог установлен в размере 350 тысяч долларов, сообщает Адвокат.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>The East Baton Rouge Parish Coroner's Office released a preliminary report Friday, saying the cause of death is a gunshot wound to the head into the neck.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">Офис следователя по убийствам в восточном округе Батон-Руж выпустил предварительный отчет в пятницу, сообщая, что причиной смерти стало огнестрельное ранение в голову и шею.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">Офис коронера округа Восточный Батон-Руж опубликовал в пятницу предварительный отчет, в котором говорится, что причиной смерти стало огнестрельное ранение головы в шею.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>The department is crediting the Louisiana State Police fugitive task force, the state police crime lab, Southern University police and area citizens in assisting in the investigation leading to the arrest.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">Департамент благодарит силы полиции штата Луизиана по отлову беглецов, полицейскую криминальную лабораторию штата, полицию Южного университета и граждан района за помощь в расследовании, которое привело к аресту.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">Департамент благодарит оперативно-следственную группу полиции штата Луизиана, криминальную лабораторию полиции штата, полицию Южного университета и местных жителей за помощь в расследовании, которое привело к аресту.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>LSU athletic director Joe Alleva thanked area law enforcement for its "diligence and pursuit of justice."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">Спортивный директор LSU Джо Аллева поблагодарил правоохранительные органы района за их "усердие и стремление к справедливости".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">Спортивный директор СМЛ Джо Аллева поблагодарил правоохранительные органы области за "усердие и стремление к справедливости".</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>Sims was 20 years old.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">Симсу было 20 лет.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">Симсу было 20 лет.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>The 6-foot-6 forward grew up in Baton Rouge, where his father, Wayne, also played basketball for LSU.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">Нападающий ростом 6.6 футов вырос в Батон-Руж, где его отец, Уэйн, также играл в баскетбол за LSU.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">6-футовый форвард вырос в Батон-Руж, где его отец, Уэйн, также играл в баскетбол за LSU.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>He averaged 5.6 points and 2.6 rebounds a game last season.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">В прошлом сезоне его средними показателями были 5.6 очков и 2.6 передачи за игру.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">В прошлом сезоне он в среднем набирал 5,6 очка и делал 2,6 подбора за игру.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>On Friday morning, LSU basketball coach Will Wade said the team is "devastated" and "in shock" by Wayde's death.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">В пятницу утром тренер баскетбольной команды LSU Уилл Уэйд сказал, что команда "опустошена" и "в шоке" из-за смерти Уэйда.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">В пятницу утром тренер СМЛ по баскетболу Уилл Уэйд заявил, что команда "опустошена" и "в шоке" от смерти Уэйда.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.sl">
    <source>"This is what you worry about at all times," Wade said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.ht">"Это то, о чем волнуешься во все времена", - сказал Уэйд.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_017_cbsnews.248387.mt">"Это то, о чем вы беспокоитесь во все времена", сказал Уэйд.</translation>
  </seg>
</set>
