<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Police clash with Catalan separatists ahead of independence vote anniversary</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Die Polizei lieferte sich Auseinandersetzungen mit katalanischen Separatisten vor dem Jahrestag der Unabhängigkeit</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Polizei stößt vor Jahrestag der Unabhängigkeitsabstimmung mit katalanischen Separatisten zusammen</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Six people were arrested in Barcelona on Saturday after pro-independence protesters clashed with riot police, and as thousands joined rival demonstrations to mark the first anniversary of Catalonia's polarizing vote on secession.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Am Samstag kam es in Barcelona anlässlich des ersten Jahrestags des Referendums über die Unabhängigkeit Kataloniens zu Zusammenstößen von Demonstranten für die Unabhängigkeit mit der Bereitschaftspolizei. Sechs Personen wurden festgenommen. Das Referendum spaltet die Region. Tausende nahmen an Gegendemonstrationen teil.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Sechs Menschen wurden am Samstag in Barcelona festgenommen, nachdem Unabhängigkeitsbefürworter mit der Bereitschaftspolizei aneinandergeraten waren und Tausende sich rivalisierenden Demonstrationen anschlossen, um den ersten Jahrestag der polarisierenden Abstimmung Kataloniens über die Abspaltung zu begehen.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>A group of masked pro-separatists held back by riot police pelted them with eggs and hurled powder paint, creating dark clouds of dust in streets that would usually be thronged with tourists.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Eine Gruppe maskierter Pro-Separatisten, die von der Bereitschaftspolizei zurückgehalten wurden, bewarfen sie mit Eiern und schleuderte Pulverfarbe und erzeugte in den Straßen, die normalerweise von Touristen überfüllt waren, dunkle Staubwolken.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Eine Gruppe vermummter prorussischer Separatisten, die von der Bereitschaftspolizei zurückgehalten wurden, bewarf sie mit Eiern und schleuderte Pulverfarbe, wodurch dunkle Staubwolken in den Straßen entstanden, die normalerweise von Touristen bevölkert wären.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Scuffles also broke out later in the day with police using their batons to contain the fighting.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Raufereien brachen auch später im Laufe des Tages mit der Polizei aus, die mit Schlagstöcken bewaffnet war, um die Unruhen zu stoppen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Später am Tag kam es auch zu Handgemengen, bei denen die Polizei ihre Schlagstöcke einsetzte, um die Kämpfe einzudämmen.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Over several hours pro-independence groups chanting "No forgetting, no forgiveness" faced off with unionist protesters shouting, "Long live Spain."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Über mehrere Stunden skandierten Pro-Unabhängigkeitsgruppen „Kein Vergessen, keine Vergebung“, ihnen gegenüber Gewerkschaftsprotestierende, die „Lang lebe Spanien“ riefen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Über mehrere Stunden hinweg standen Unabhängigkeitsbefürworter, die „Kein Vergessen, keine Vergebung“ skandierten, unionistischen Demonstranten gegenüber, die riefen: „Es lebe Spanien“.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Fourteen people received treatment for minor injuries received in the protests, local press reported.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Vierzehn Menschen mussten wegen geringfügiger Verletzungen, die sie sich während der Proteste zugezogen hatten, behandelt werden, berichtete die lokale Presse.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">14 Menschen wurden wegen leichter Verletzungen behandelt, die sie bei den Protesten erlitten hatten, berichtete die örtliche Presse.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Tensions remain high in the independence-minded region a year after the October 1 referendum deemed illegal by Madrid but celebrated by separatist Catalans.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Es gibt immernoch Spannungen nach dem Referendum vom 1. Oktober. Dieses Referendum wurde von Madrid als illegal eingestuft, trotzdem wird es von separatistischen Katalanen gefeiert.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Ein Jahr nach dem von Madrid als illegal eingestuften, aber von den separatistischen Katalanen gefeierten Referendum vom 1. Oktober bleiben die Spannungen in der nach Unabhängigkeit strebenden Region hoch.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Voters chose overwhelmingly to become independent, though turnout was low with those against secession largely boycotting the vote.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Die Wähler haben mit überwältigender Mehrheit dafür entschieden, unabhängig zu wählen, obwohl es nur wenige Wahlbeteidigte gab, die für die Abspaltung gestimmt haben.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Die Wähler entschieden sich mit überwältigender Mehrheit dafür, unabhängig zu werden, obwohl die Wahlbeteiligung niedrig war und die Abspaltungsgegner die Abstimmung weitgehend boykottierten.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>According to Catalan authorities almost 1000 people were injured last year after police tried to stop the vote going ahead at polling stations across the region in violent clashes.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Nach Angaben der katalanischen Behörden gab es letztes Jahr an die 1000 Verletzte, als die Polizei versuchte, das Referendum zu unterbinden. Damals kam es bei mehreren Wahllokalen in der Region zu gewaltsamen Zusammenstößen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Nach Angaben der katalanischen Behörden wurden im vergangenen Jahr fast 1000 Menschen verletzt, nachdem die Polizei versucht hatte, die Abstimmung in Wahllokalen in der gesamten Region bei gewalttätigen Zusammenstößen zu verhindern.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Pro-independence groups had camped out overnight on Friday to prevent a demonstration in support of the national police.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Aktivistengruppen für die Unabhängigkeit hatten am Freitag im Freien übernachtet, um eine Demonstration der Unterstützer der nationalen Polizei zu verhindern.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Unabhängigkeitsbefürworter hatten in der Nacht auf Freitag ihr Lager aufgeschlagen, um eine Demonstration zur Unterstützung der nationalen Polizei zu verhindern.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>The demonstration went ahead but was forced to take a different route.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Die Demonstration ging weiter, war aber gezwungen, einen anderen Weg einzuschlagen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Die Demonstration ging weiter, wurde aber gezwungen, eine andere Route zu nehmen.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Narcis Termes, 68, an electrician attending the separatist protest with his wife said he was no longer hopeful about the prospects of Catalonia gaining independence.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Narcis Termes, 68, ein Elektriker, der mit seiner Frau am separatistischen Protest teilnahm, sagte, er habe die Hoffnung über die Aussicht auf Kataloniens Unabhängigkeit verloren.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Narcis Termes, 68, ein Elektriker, der mit seiner Frau an den separatistischen Protesten teilnahm, sagte, er habe keine Hoffnung mehr, dass Katalonien die Unabhängigkeit erlangen könnte.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>"Last year we lived through one of our best moments.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">„Letztes Jahr erlebten wir einen unserer besten Momente.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">„Letztes Jahr haben wir einen unserer besten Momente erlebt.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>I watched my parents cry with joy at being able to vote but now we are stuck," he said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">"Ich habe gesehen, wie meine Eltern freudig weinen, weil wir wählen können, aber jetzt stecken wir fest", sagte er.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Ich sah meinen Eltern zu, wie sie vor Freude weinten, dass sie wählen konnten, aber jetzt stecken wir fest „, sagte er.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Despite managing a vital if narrow victory in regional elections last December, Catalan pro-independence parties have struggled to retain momentum this year with many of their best known leaders either in self imposed exile or in detention awaiting trial for their role in organizing the referendum and subsequent declaration of independence.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Obwohl die katalanischen Unabhängigkeitsparteien einen entscheidenden, wenn auch nur knappen Sieg bei den Regionalwahlen im vergangenen Dezember errungen haben, haben sie in diesem Jahr Mühe gehabt, mit vielen ihrer bekanntesten Anführer entweder im selbst auferlegten Exil oder in Haft zu bleiben, die auf ihre Rolle bei der Organisation des Referendums und des Prozesses warten spätere Unabhängigkeitserklärung.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Obwohl die katalanischen Unabhängigkeitsparteien bei den Regionalwahlen im vergangenen Dezember einen wichtigen, wenn auch knappen Sieg errungen haben, haben sie sich in diesem Jahr schwer getan, die Dynamik aufrecht zu erhalten. Viele ihrer bekanntesten Führer befinden sich entweder im selbst auferlegten Exil oder in Haft und warten auf ihren Prozess wegen ihrer Rolle bei der Organisation des Referendums und der anschließenden Unabhängigkeitserklärung.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>Joan Puig, a 42-year-old mechanic recording the protest in support of the police on his phone, said the conflict had been stoked by politicians on both sides.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Joan Puig, ein 42-jähriger Mechaniker, der den Protest zur Unterstützung der Polizei auf seinem Handy aufzeichnete, sagte, der Konflikt sei von Politikern auf beiden Seiten geschürt worden.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Joan Puig, ein 42-jähriger Mechaniker, der den Protest zur Unterstützung der Polizei mit seinem Telefon aufzeichnete, sagte, der Konflikt sei von Politikern auf beiden Seiten geschürt worden.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>"It's getting more and more tense," he said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">„Die Lage wird immer angespannter“, sagte er.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">„Es wird immer angespannter“, sagte er.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>On Saturday, Oriol Junqueras, one of nine Catalan leaders in pre-trial jail since late last year, announced he would run in European Parliament elections next year.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">Am Samstag gab Oriol Junqueras, einer von neun katalanischen Führern, die seit Ende letzten Jahres im Untersuchungsgefängnis sitzen, bekannt, dass er nächstes Jahr bei den Wahlen zum Europäischen Parlament kandidieren wird.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">Am Samstag kündigte Oriol Junqueras, einer von neun katalanischen Führern, die seit Ende letzten Jahres in Untersuchungshaft sitzen, an, bei den Wahlen zum Europäischen Parlament im nächsten Jahr zu kandidieren.</translation>
  </seg>
  <seg id="19" doc-id="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.sl">
    <source>"Standing as a candidate for the European elections is the best way to denounce the regression in democratic values and repression we have seen from the Spanish government," he said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.ht">„Für die Europawahl zu kandidieren ist die beste Möglichkeit, um gegen den Verlust demokratischer Werte und gegen den Rückschritt der spanischen Regierung aufzustehen“, sagte er.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_019_reuters.218888.mt">„Als Kandidat für die Europawahlen zu kandidieren, ist der beste Weg, den Rückschritt bei den demokratischen Werten und die Repression anzuprangern, die wir von der spanischen Regierung gesehen haben“, sagte er.</translation>
  </seg>
</set>
