<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>Tough talk 'and then we fell in love'</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Tough Talk, und dann haben wir uns verliebt.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Hartes Gerede „und dann haben wir uns verliebt“</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>He joked about criticism he would get from the news media for making a comment some would consider "unpresidential" and for being so positive about the North Korean leader.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Er scherzte über Kritik, die er von den Nachrichtenmedien erhalten würde, weil er einen Kommentar abgegeben hätte, der von einigen als "unprivilegiert" angesehen würde und weil er den nordkoreanischen Staatschef so positiv beurteilte.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Er scherzte über die Kritik, die er von den Nachrichtenmedien bekommen würde, weil er einen Kommentar abgegeben hatte, den manche für „unpräsidial“ halten würden und weil er so positiv über den nordkoreanischen Führer war.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>Why has President Trump given up so much?</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Warum ist Präsident Trump derart viele Kompromisse eingegangen?</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Warum hat Präsident Trump so viel aufgegeben?</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>Trump said in his mock "news anchor" voice.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Dies sagte Trump in seiner verspotteten „Nachrichtensprecher“-Stimme.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Trump sagte in seiner spöttischen „Nachrichtenanker“ -Stimme.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>"I didn't give up anything."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">„Ich habe keine Kompromisse gemacht“.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">„Ich habe nichts aufgegeben“.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>He noted that Kim is interested in a second meeting after their initial meeting in Singapore in June was hailed by Trump as a big step toward denuclearization of North Korea.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Er stellte fest, dass Kim an einem zweiten Treffen interessiert ist, nachdem ihr erstes Treffen in Singapur im Juni von Trump als großer Schritt in Richtung Denuklearisierung Nordkoreas begrüßt wurde.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Er stellte fest, dass Kim an einem zweiten Treffen interessiert ist, nachdem ihr erstes Treffen in Singapur im Juni von Trump als großer Schritt in Richtung Denuklearisierung Nordkoreas gefeiert wurde.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>But denuclearization negotiations have stalled.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Aber die Entnuklearisierungsverhandlungen sind blockiert.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Doch die Verhandlungen über eine Denuklearisierung sind ins Stocken geraten.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>More than three months after the June summit in Singapore, North Korea's top diplomat Ri Yong Ho told world leaders at the U.N. General Assembly Saturday that the North doesn't see a "corresponding response" from the U.S. to North Korea's early disarmament moves.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Mehr als drei Monate nach dem Gipfeltreffen im Juni in Singapur sagte Ri Yong Ho, der führende Diplomat Nordkoreas, gegenüber den führenden Politikern der Vereinten Nationen. Generalversammlung am Samstag, dass der Norden keine "entsprechende Antwort" von den USA zu den frühen Abrüstungsmaßnahmen Nordkoreas sieht.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Mehr als drei Monate nach dem Gipfeltreffen im Juni in Singapur sagte Nordkoreas Top-Diplomat Ri Yong Ho am Samstag vor der UN-Generalversammlung, dass der Norden keine „entsprechende Antwort“ der USA auf Nordkoreas frühe Abrüstungsschritte sehe.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>Instead, he noted, the U.S. is continuing sanctions aimed at keeping up pressure.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Stattdessen, so stellte er fest, setzen die USA die Sanktionen fort, um den Druck aufrecht zu erhalten.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Stattdessen setze die USA ihre Sanktionen fort, um den Druck aufrecht zu erhalten.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>Trump took a much more optimistic view in his rally speech.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Trump nahm in seiner Kundgebungsrede eine viel optimistischere Haltung ein.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Trump äußerte sich in seiner Rede zur Kundgebung deutlich optimistischer.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>"We're doing great with North Korea," he said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">„Wir kommen mit Nordkorea gut voran“, sagte er.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">„Es geht uns großartig mit Nordkorea“, sagte er.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>"We were going to war with North Korea.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">„Wir wollten mit Nordkorea Krieg führen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">„Wir zogen in den Krieg mit Nordkorea.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>Millions of people would have been killed.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Millionen Menschen wären getötet worden.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Millionen Menschen wären getötet worden.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>Now we have this great relationship."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Jetzt haben wir diese großartige Beziehung“.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Jetzt haben wir diese großartige Beziehung „.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>He said his efforts to improve relations with Kim have brought positive results - ending rocket tests, helping free hostages and getting the remains of American servicemen returned home.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Er sagte, dass seine Bemühungen, die Beziehungen zu Kim zu verbessern, positive Ergebnisse gebracht haben wie die Beendigung von Raketentests, die Befreiung von Geiseln und die Überführung der sterblichen Überreste amerikanischer Soldaten nach Hause.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Er sagte, seine Bemühungen, die Beziehungen zu Kim zu verbessern, hätten positive Ergebnisse gebracht – die Beendigung von Raketentests, Hilfe bei der Befreiung von Geiseln und die Rückkehr der Überreste amerikanischer Soldaten in die Heimat.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>And he defended his unusual approach in talking about relations with Kim.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">Und er verteidigte sein ungewöhnliches Vorgehen, wenn er über die Beziehungen zu Kim sprach.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">Und er verteidigte seinen ungewöhnlichen Ansatz, als er über die Beziehungen zu Kim sprach.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.sl">
    <source>"It's so easy to be presidential, but instead of having 10,000 people outside trying to get into this packed arena, we'd have about 200 people standing right there," Trump said, pointing at the crowd directly in front of him.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.ht">"Es ist so einfach, präsidial zu sein, aber anstatt 10.000 Leute draußen zu haben, die versuchen, in diese vollgepackte Arena zu kommen, würden ungefähr 200 Leute genau dort stehen", sagte Trump und zeigte auf die Menge direkt vor ihm.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_007_cnbc.com.6790.mt">„Es ist so einfach, Präsident zu sein, aber statt 10.000 Menschen draußen zu haben, die versuchen, in diese volle Arena zu kommen, hätten wir ungefähr 200 Leute, die genau dort stehen“, sagte Trump und zeigte auf die Menge direkt vor ihm.</translation>
  </seg>
</set>
