<set id="w19_enru" source-language="en" target-language="ru">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>Shark injures 13-year-old on lobster dive in California</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">Акула ранила 13-летнего подростка во время ловли омаров в Калифорнии</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Акула ранила 13-летнего подростка во время погружения в омар в Калифорнии</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>A shark attacked and injured a 13-year-old boy Saturday while he was diving for lobster in California on the opening day of lobster season, officials said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">В субботу в Калифорнии в день открытия сезона омаров акула напала на 13-летнего мальчика, нырявшего за омарами, и ранила его, рассказали официальные лица.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Акула напала на 13-летнего мальчика и ранила его в субботу, когда он нырял за омарами в Калифорнии в день открытия сезона омаров, сообщили официальные лица.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>The attack occurred just before 7 a.m. near Beacon's Beach in Encinitas.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">Все случилось около 7 утра рядом с Биконз Бич в Энсинитас.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Нападение произошло около 7 часов утра возле пляжа Beacon 's Beach в Энсинитасе.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>Chad Hammel told KSWB-TV in San Diego he had been diving with friends for about half an hour Saturday morning when he heard the boy screaming for help and then paddled over with a group to help pull him out of the water.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">Чад Хэммел сказал КСВБ-ТВ в Сан Диего, что он нырял с друзьями уже около получаса в субботу утром, когда услышал, что мальчик зовет на помощь, и подплыл к нему вместе с другими людьми, чтобы помочь вытащить его из воды.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Чад Хаммел рассказал KSWB-TV в Сан-Диего, что он нырял с друзьями около получаса в субботу утром, когда услышал крики мальчика о помощи, а затем перевернулся вместе с группой, чтобы помочь вытащить его из воды.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>Hammel said at first he thought it was just excitement of catching a lobster, but then he "realized that he was yelling, 'I got bit!</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">Хэммел сказал, что сначала подумал, что мальчик просто радуется пойманному омару, но потом он "понял, что тот кричал: 'Меня укусили!</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Хаммел сказал, что сначала он думал, что это просто волнение от ловли омара, но потом он "понял, что он кричит:" Меня укусили!</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>I got bit!'</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">Меня укусили!'</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Меня укусили! "</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>His whole clavicle was ripped open," Hammel said he noticed once he got to the boy.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">У него ключица торчала наружу", - Хэммел сказал, что он заметил это, когда приблизился к мальчику.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">У него была разорвана вся ключица ", - сказал Хаммел, заметив, как только он добрался до мальчика.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>"I yelled at everyone to get out of the water: 'There's a shark in the water!'" Hammel added.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">"Я крикнул, чтобы все вылезли из воды: 'В воде акула!'", - добавил Гаммел.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">"Я крикнул всем, чтобы они вышли из воды:" В воде акула! "- добавил Хаммел.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>The boy was airlifted to Rady Children's Hospital in San Diego where he is listed in critical condition.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">Мальчик был перевезен на самолете в детскую больницу Рэди в Сан Диего, где сейчас он находится в критическом состоянии.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Мальчик был доставлен самолетом в детскую больницу Ради в Сан-Диего, где его состояние оценивается как критическое.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>The species of shark responsible for the attack was unknown.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">К какому виду относится напавшая на него акула, неизвестно.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Вид акулы, ответственной за нападение, был неизвестен.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>Lifeguard Capt. Larry Giles said at a media briefing that a shark had been spotted in the area a few weeks earlier, but it was determined not to be a dangerous species of shark.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">Спасатель капитан Ларри Джилс сказал на брифинге для средств массовой информации, что за несколько недель до того в этом районе была замечена акула, но было решено, что она относится к неопасному виду акул.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Капитан спасательной службы Ларри Джайлз заявил на брифинге для СМИ, что несколько недель назад в этом районе была замечена акула, однако было установлено, что она не является опасным видом акул.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>Giles added the victim sustained traumatic injuries to his upper torso area.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">Джилс добавил, что жертва получила травмы в верхней части туловища.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Джайлз добавил, что пострадавший получил травматические повреждения в области верхней части туловища.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>Officials shut down beach access from Ponto Beach in Casablad to Swami's in Ecinitas for 48 hours for investigation and safety purposes.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">Должностные лица закрыли доступ на пляж от Понто Бич в Касабладе до Суамис в Энсинитасе на 48 часов для расследования и в целях безопасности.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Официальные лица закрыли доступ на пляж от пляжа Понто в Касабладе до пляжа Свами в Эсинитасе на 48 часов в целях расследования и обеспечения безопасности.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.sl">
    <source>Giles noted that there are more than 135 shark species in the area, but most are not considered dangerous.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.ht">Джилс отметил, что в этом районе живет более 135 акул, но большинство из них не считаются опасными.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_004_upi.176266.mt">Джайлс отметил, что в этом районе насчитывается более 135 видов акул, но большинство из них не считаются опасными.</translation>
  </seg>
</set>
