<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>Welsh AMs worried about 'looking like muppets'</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Walisische Ageordnete sorgen sich "wie Dödel auszusehen"</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Waliser AMs besorgt darüber, „wie Muppets auszusehen“</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>There is consternation among some AMs at a suggestion their title should change to MWPs (Member of the Welsh Parliament).</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Es herrscht Bestürzung unter einigen Mitgliedern der Versammlung über einen Vorschlag, der ihren Titel zu MWPs (Mitglied der walisischen Parlament) ändern soll.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Bei einigen AMs herrscht Bestürzung über einen Vorschlag, dass ihr Titel in MWPs (Mitglied des walisischen Parlaments) geändert werden sollte.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>It has arisen because of plans to change the name of the assembly to the Welsh Parliament.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Der Grund dafür waren Pläne, den Namen der Nationalversammlung in Walisisches Parlament zu ändern.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Sie ist aufgrund von Plänen entstanden, den Namen der Versammlung in das walisische Parlament zu ändern.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>AMs across the political spectrum are worried it could invite ridicule.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Mitglieder aller Parteien der Nationalversammlung haben Bedenken, dass sie sich dadurch Spott aussetzen könnten.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">AMs im gesamten politischen Spektrum sind besorgt, dass es zum Spott einladen könnte.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>One Labour AM said his group was concerned "it rhymes with Twp and Pwp."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Ein Labour-Abgeordneter sagte, dass seine Gruppe "sich mit Twp und Pwp reimt".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Ein Labour AM sagte, seine Gruppe sei besorgt, „es reimt sich auf Twp und Pwp“.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>For readers outside of Wales: In Welsh twp means daft and pwp means poo.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Hinweis für den Leser: „twp“ im Walisischen bedeutet „bescheuert“ und „pwp“ bedeutet „Kacke“.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Für Leser außerhalb von Wales: Auf Walisisch bedeutet twp dumm und pwp bedeutet poo.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>A Plaid AM said the group as a whole was "not happy" and has suggested alternatives.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Ein Versammlungsmitglied von Plaid Cymru sagte, die Gruppe als Ganzes sei "nicht glücklich" und hat Alternativen vorgeschlagen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Ein Plaid AM sagte, die Gruppe als Ganzes sei „nicht glücklich“ und habe Alternativen vorgeschlagen.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>A Welsh Conservative said his group was "open minded" about the name change, but noted it was a short verbal hop from MWP to Muppet.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Ein walisischer Konservativer sagte, seine Gruppe wäre „offen“ für eine Namensänderung, wies aber darauf hin, dass es von „MWP“ (Mitglied des Walisischen Parlaments) nur ein kurzer verbaler Sprung zu „Muppet“ ist.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Ein walisischer Konservativer sagte, seine Gruppe stehe der Namensänderung „aufgeschlossen“ gegenüber, merkte aber an, dass es ein kurzer verbaler Sprung von MWP zu Muppet sei.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>In this context The Welsh letter w is pronounced similarly to the Yorkshire English pronunciation of the letter u.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Hinweis: Der walisische Buchstabe W wird ähnlich ausgesprochen wie das U im Englischen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">In diesem Zusammenhang wird der walisische Buchstabe w ähnlich ausgesprochen wie die englische Aussprache des Buchstabens u in Yorkshire.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>The Assembly Commission, which is currently drafting legislation to introduce the name changes, said: "The final decision on any descriptors of what Assembly Members are called will of course be a matter for the members themselves."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Die Kommission der Nationalversammlung, die gerade an einem Gesetzentwurf für die Namensänderungen arbeitet, sagte: „Die finale Entscheidung über die Bezeichnung der Mitglieder der Nationalversammlung liegt natürlich bei den Mitgliedern selbst.“</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Die Versammlungskommission, die derzeit einen Gesetzesentwurf zur Einführung der Namensänderungen ausarbeitet, sagte: „Die endgültige Entscheidung über alle Deskriptoren dessen, wie die Mitglieder der Versammlung genannt werden, wird natürlich Sache der Mitglieder selbst sein“.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>The Government of Wales Act 2017 gave the Welsh assembly the power to change its name.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Mit dem Government of Wales Act 2017 erhielt das walisische Parlament die Möglichkeit, seinen Namen zu ändern.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Der Government of Wales Act 2017 gab der walisischen Versammlung die Macht, ihren Namen zu ändern.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>In June, the Commission published the results of a public consultation on the proposals which found broad support for calling the assembly a Welsh Parliament.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Im Juni vergangenen Jahres hat die Kommission die Ergebnisse einer öffentlichen Anhörung zu den Vorschlägen veröffentlicht, wonach die Namensänderung in Walisisches Parlament breite Zustimmung findet.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Im Juni veröffentlichte die Kommission die Ergebnisse einer öffentlichen Konsultation zu den Vorschlägen, die breite Unterstützung dafür fanden, die Versammlung ein walisisches Parlament zu nennen.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>On the matter of the AMs' title, the Commission favoured Welsh Parliament Members or WMPs, but the MWP option received the most support in a public consultation.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Bei der Frage um den Titel der Versammlungsmitglieder bevorzugte die Kommission walisischen Parlamentsmitglieder oder WMPs, jedoch bekam die MWP-Option die meiste Unterstützung in einer öffentlichen Befragung.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">In der Frage des Titels der AMs favorisierte die Kommission walisische Parlamentsabgeordnete oder WMPs, aber die MWP-Option erhielt in einer öffentlichen Konsultation die meiste Unterstützung.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>AMs are apparently suggesting alternative options, but the struggle to reach consensus could be a headache for the Presiding Officer, Elin Jones, who is expected to submit draft legislation on the changes within weeks.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Mitglieder des walisischen Parlaments schlagen offenbar alternative Optionen vor, aber der Kampf zu einem Konsens zu gelangen, könnte der Vorsitzenden Elin JONES Kopfschmerzen bereiten. Von ihr wird erwartet, dass sie einen Gesetzesentwurf für diese Änderungen in den nächsten Wochen vorlegt.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">AMs schlagen offenbar alternative Optionen vor, aber das Ringen um einen Konsens könnte der Vorsitzenden Elin Jones Kopfzerbrechen bereiten, von der erwartet wird, dass sie innerhalb weniger Wochen Gesetzesentwürfe zu den Änderungen vorlegt.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>The legislation on the reforms will include other changes to the way the assembly works, including rules on disqualification of AMs and the design of the committee system.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Die Rechtsvorschriften über die Reformen wird Änderungen in der Arbeitsweise der Versammlung beinhalten, einschließlich der Vorschriften für die Disqualifikation von Mitgliedern des walisischen Parlaments und die Gestaltung des Auschusssystems.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">Die Gesetzgebung zu den Reformen wird weitere Änderungen in der Arbeitsweise der Versammlung beinhalten, darunter Regeln zur Disqualifikation von AMs und die Gestaltung des Ausschusssystems.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.sl">
    <source>AMs will get the final vote on the question of what they should be called when they debate the legislation.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.ht">Die Mitglieder der Nationalversammlung können bei der Debatte um das Gesetz entscheiden, wie sie genannt werden sollen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_001_bbc.381790.mt">AMs werden die endgültige Abstimmung über die Frage erhalten, wie sie genannt werden sollten, wenn sie über die Gesetzgebung debattieren.</translation>
  </seg>
</set>
