<set id="w19_enru" source-language="en" target-language="ru">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Hurricane Rosa's remnants to bring widespread heavy rain to southwest US</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Отголоски урагана Роза принесут общирный сильный дождь на юго-запад США</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Остатки урагана "Роза" принесут обширные сильные дожди на юго-запад США</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>As forecast, Hurricane Rosa is weakening as it moves over the cooler waters of the northern coast of Mexico.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Согласно прогнозу, ураган Роза ослабевает, двигаясь над более холодными водами северного побережья Мексики.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Как и прогнозировалось, ураган "Роза" ослабевает по мере того, как он движется над прохладными водами северного побережья Мексики.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>However, Rosa will bring flooding rains across northern Mexico and the southwest U.S. over the coming days.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Однако, Роза пронесет проливные дожди через север Мексики и юго-запад США в ближайшие дни.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Тем не менее, Роза принесет проливные дожди на север Мексики и юго-запад США в ближайшие дни.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Rosa had winds of 85 mph, a Category 1 Hurricane, as of 5 a.m. Eastern time Sunday, and was located 385 miles southwest of Punta Eugenia, Mexico.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Ветер Розы достигал 85 миль в час, это был ураган 1 категории на момент 5 утра по восточному времени в воскресенье, и находился в в 385 милях к юго-западу от Пунта Евгения, Мексика.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">"Роза" имела скорость ветра 85 миль в час, ураган первой категории, по состоянию на 5 часов утра по восточному времени воскресенья, и находилась в 385 милях к юго-западу от Пунта-Эухения, Мексика.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Rosa is expected to move north on Sunday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Ожидается, что Роза двинется на север в воскресенье.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Ожидается, что в воскресенье "Роза" двинется на север.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Meanwhile, a trough is beginning to take shape over the Pacific Ocean and move east toward the West Coast of the U.S. As Rosa approaches the Baja California peninsula on Monday as a tropical storm it will begin to push deep tropical moisture northward into the southwest U.S.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Тем временем, линия пониженного атмосферного давления начинает формироваться над Тихим океаном и двигаться на восток в направлении западного побережья США. Как только Роза достигнет полуострова Нижняя Калифорния в понедельник в качестве тропического шторма, она начнет продвигать сильную тропическую влажность на север, в юго-западную часть США.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Между тем, кормушка начинает формироваться над Тихим океаном и двигаться на восток к Западному побережью США По мере приближения "Розы" к полуострову Нижняя Калифорния в понедельник в качестве тропического шторма она начнет вытеснять глубокую тропическую влагу на север на юго-запад США.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Rosa will bring up to 10 inches of rain in parts of Mexico on Monday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Роза принесет вплоть до 10 дюймов дождя в некоторые части Мексики в понедельник.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Роза принесет до 10 дюймов осадков в некоторых районах Мексики в понедельник.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Then, tropical moisture interacting with the approaching trough will create widespread heavy rainfall in the Southwest over the coming days.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Затем тропическая влажность, взаимодействуя с приближайющейся линией пониженного атмосферного давления, вызовет обширный проливной дождь на юго-западе в ближайшие дни.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Затем, тропическая влага, взаимодействуя с приближающимся корытом, создаст обширные сильные осадки на юго-западе в ближайшие дни.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Locally, 1 to 4 inches of rain will cause dangerous flash flooding, debris flows and possibility landslides in the desert.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">В некоторых местах выпадение от 1 до 4 дюймов осадков приведет к опасным ливневым паводкам, селевым потокам и, возможно, оползням в пустыне. В некоторых местах выпадение от 1 до 4 дюймов осадков приведет к опасным ливневым паводкам, селевым потокам и, возможным оползням в пустыне.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Местами от 1 до 4 дюймов осадков вызовут опасные внезапные наводнения, потоки мусора и возможные оползни в пустыне.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Deep tropical moisture will cause rainfall rates to approach 2 to 3 inches per hour in spots, especially in parts of southern Nevada and Arizona.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Сильная тропическая влажность местами вызовет проливной дождь до 2-3 дюймов в час, особенно в некоторых частях южной Невады и Аризоны.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Глубокая тропическая влажность приведет к тому, что уровень осадков местами приблизится к 2-3 дюймам в час, особенно в некоторых частях южной Невады и Аризоны.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>As much as 2 to 4 inches of rain is expected in parts of the Southwest, especially over much of Arizona.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Вплоть до 2-4 дюймов осадков ожидается в некоторых частях юго-востока, особенно над большей частью Аризоны.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">В некоторых частях юго-запада, особенно над большей частью Аризоны, ожидается от 2 до 4 дюймов осадков.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Flash flooding is possible with rapidly deteriorating conditions due to the scattered nature of tropical rain.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Ливневые паводки возможны из-за быстро ухудшающихся условий в силу рассредоточенности тропического дождя.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Ливневые паводки возможны с быстро ухудшающимися условиями из-за рассеянного характера тропических дождей.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>It would be extremely ill advised to venture out into the desert on foot with the threat of tropical rainfall.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Было бы слишком опрометчиво рискнуть выйти в пустыню пешком в связи с угрозой тропического ливня.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Было бы крайне неразумно выходить в пустыню пешком из-за угрозы тропических осадков.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Heavy rain could cause canyons to become raging rivers and thunderstorms will bring locally gusty winds and blowing dust.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Сильный дождь может превратить каньоны в бушующие реки, а грозы принесут местами порывистые ветры и пыльные бури.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Сильный дождь может привести к тому, что каньоны превратятся в бушующие реки, а грозы принесут местные порывистые ветры и пыль.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>The approaching trough will bring some locally heavy rain to parts of the Southern California coastline.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Приближайющаяся линия пониженного атмосферного давления вызовет местами сильный дождь в некоторых частях побережья Южной Калифорнии.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Приближающийся циклон принесет локальные сильные дожди в некоторые районы побережья Южной Калифорнии.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Rainfall totals of over half an inch are possible, which could cause minor debris flows and slick roadways.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Возможей объем осадков более чем полдюйма, что может стать причиной небольших селевых потоков и скользких дорог.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Общее количество осадков может составить более полудюйма, что может вызвать небольшие потоки мусора и скользкие дороги.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>This would be the region's first rainfall of their wet season.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Это будут первые осадки в регионе в сезон дождей.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Это будут первые осадки в регионе в сезон дождей.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Some scattered tropical rain showers will begin to approach Arizona late Sunday and early Monday, before the rain becomes more widespread late Monday and Tuesday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Редкие тропические дожди начнут достигать Аризоны к вечеру воскресенья и утру понедельника, прежде чем дождь станет более обширным к вечеру понедельника и во вторник.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Некоторые разрозненные тропические ливни начнут приближаться к Аризоне в конце воскресенья и начале понедельника, прежде чем дожди станут более распространенными в конце понедельника и во вторник.</translation>
  </seg>
  <seg id="19" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Heavy rain will spread into the Four Corners on Tuesday and last through Wednesday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Сильный дождь распространится по всем направлениям во вторник и будет идти всю среду. Сильный дождь распространится по всем четырем сторонам Света во вторник и будет продолжаться всю среду.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Сильный дождь распространится на "Четыре угла" во вторник и продлится до среды.</translation>
  </seg>
  <seg id="20" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>October can see some intense temperature swings across the U.S. as the Arctic gets cooler, but the tropics remain quite warm.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">В октябре возможна сильные колебания температуры по всем США, поскольку в Арктике становится холоднее, но в тропиках по-прежнему будет довольно тепло. В октябре возможна резкие скачки температуры по всем США, поскольку в Арктике становится холоднее, но тропики останутся довольно теплыми.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">В октябре в США могут наблюдаться некоторые интенсивные колебания температуры по мере того, как в Арктике становится холоднее, но тропики остаются довольно теплыми.</translation>
  </seg>
  <seg id="21" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Sometimes this leads to dramatic changes in temperature over short distances.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Иногда это приводит к драматическим изменениям температуры в близко расположенных районах.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Иногда это приводит к резким изменениям температуры на коротких расстояниях.</translation>
  </seg>
  <seg id="22" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>There is a great example of dramatic temperature differences through the central U.S. on Sunday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Имеется отличный пример огромной разницы температур в центре США в воскресенье.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Есть отличный пример резких перепадов температуры в центральной части США в воскресенье.</translation>
  </seg>
  <seg id="23" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>There is nearly a 20-degree temperature difference between Kansas City, Missouri, and Omaha, Nebraska, and between St. Louis and Des Moines, Iowa.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Разница температур в почти 20 градусов наблюдается между Канзас Сити, Миссури, и Омахой, Небраска, и между Сент-Луисом и Де-Мойном, Айова.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Разница в температуре между Канзас-Сити (Миссури) и Омахой (Небраска), а также между Сент-Луисом и Де-Мойном (Айова) составляет почти 20 градусов.</translation>
  </seg>
  <seg id="24" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Over the next few days, lingering summer warmth will try to build and expand again.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">В течение следующих нескольких дней снова сделает попытку установиться и распространиться продолжительное летнее тепло. В течение следующих нескольких дней продолжительное летнее тепло снова сделает попытку установиться и распространиться.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">В течение следующих нескольких дней затянувшееся летнее тепло будет пытаться снова нарастать и расширяться.</translation>
  </seg>
  <seg id="25" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Much of the central and eastern U.S. is expected to see a warm start to October with widespread 80s from the Southern Plains to parts of the Northeast.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Большую часть центра и востока США ожидает теплое начало октября с распространением температуры в районе 80 градусов от Южных равнин до районов северо-востока.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">На большей части центральной и восточной части США ожидается теплое начало октября с широким распространением 80-х годов от южных равнин до частей северо-востока.</translation>
  </seg>
  <seg id="26" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>New York City could reach 80 degrees on Tuesday, which would be approximately 10 degrees above average.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">В Нью-Йорке температура может подняться до 80 градусов во вторник, что будет приблизительно на 10 градусов выше среднего.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">В Нью-Йорке во вторник может достигнуть 80 градусов, что будет примерно на 10 градусов выше среднего уровня.</translation>
  </seg>
  <seg id="27" doc-id="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Our long term climate forecast is indicating high chances for above-average temperatures for the eastern U.S. through the first half of October.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.ht">Наш долговременный прогноз погоды фиксирует высокую вероятность температур выше среднего для востока США в течение первой половины октября.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_014_abcnews.306815.mt">Наш долгосрочный климатический прогноз указывает на высокие шансы превышения средних температур в восточной части США до первой половины октября.</translation>
  </seg>
</set>
