<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>Killer Pig Mauls Chinese Farmer to Death</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Killerschwein zerfleischt chinesischen Bauern</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Killer-Schwein reißt chinesischen Bauern zu Tode</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>A farmer was attacked and killed by a pig in a market in southwest China, according to local media reports.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Laut lokalen Medienberichten wurde ein Bauer auf einem Markt im Südwesten Chinas von einem Schwein angegriffen und getötet.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Ein Bauer ist nach lokalen Medienberichten auf einem Markt im Südwesten Chinas von einem Schwein angegriffen und getötet worden.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>The man, identified only by his surname "Yuan," was found dead with a severed artery, covered in blood near a sty at the market in Liupanshui in Guizhou province, the South China Morning Post reported Sunday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Ein Mann konnte als 'Yuxan' identifiziert werden. Seine Arterie war durchstochen und er war mit Blut bedeckt wurde tot aufgefunken, in der Nähe eines Markts in Liupanshui in der Provinz Guizhou, die South China Morning Post berichtete Sonntag.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Der Mann, der nur mit seinem Nachnamen „Yuan“ identifiziert wurde, wurde tot mit einer durchtrennten Arterie blutüberströmt in der Nähe eines Stalls auf dem Markt in Liupanshui in der Provinz Guizhou gefunden, berichtete die South China Morning Post am Sonntag.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>A pig farmer prepares to inject vaccines into pigs at a hoggery on May 30, 2005 in Xining of Qinghai Province, China.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Ein Schweinezüchter bereitet sich am 30. Mai 2005 in Xining in der chinesischen Provinz Qinghai daeauf vor, Schweine zu impfen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Ein Schweinebauer bereitet sich am 30. Mai 2005 in einem Schweinestall in Xining in der Provinz Qinghai, China, darauf vor, Schweinen Impfstoffe zu spritzen.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>He had reportedly travelled with his cousin from the neighboring Yunnan province Wednesday to sell 15 pigs at the market.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Berichten zufolge reiste er mit seinem Vetter von der Nachbarprovinz Yunnan zum Markt, um 15 Schweine zu verkaufen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Er war Berichten zufolge am Mittwoch mit seinem Cousin aus der benachbarten Provinz Yunnan angereist, um auf dem Markt 15 Schweine zu verkaufen.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>The following morning, his cousin found him dead, and discovered a door to a neighbouring pig sty open.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Am nächsten Morgen fand ihn sein Vetter tot auf und stellte fest, dass eine Tür zu einem benachbarten Schweinestall offen stand.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Am nächsten Morgen fand ihn sein Cousin tot auf und entdeckte eine Tür zu einem benachbarten Schweinestall offen.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>He said that in the sty was a large male pig with blood on its mouth.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Er sagte, dass sich im Stall ein großes männliches Schwein mit Blut am Maul befände.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Er sagte, dass sich im Stall ein großes männliches Schwein mit Blut am Maul befand.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>A forensic examination confirmed that the 550 pound hog had mauled the farmer to death, according to the report.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Laut dem Bericht einer forensischen Untersuchung wurde bestätigt, dass das etwa 250 kg schwere Schwein den Bauern zerfleischt hat.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Eine gerichtsmedizinische Untersuchung bestätigte dem Bericht zufolge, dass das 550 Pfund schwere Schwein den Bauern zu Tode gerissen hatte.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>"My cousin's legs were bloody and mangled," the cousin, referred to by his surname "Wu," said, as quoted by the Guiyang Evening News.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Meine Cousine Wu sagte sprach mit der Guiyang Evening News und sagte: "Die Beine meiner Cousine waren blutig und geschunden",</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">„Die Beine meines Cousins waren blutig und verstümmelt“, sagte der Cousin, der mit seinem Nachnamen „Wu“ bezeichnet wird, wie die Guiyang Evening News zitierten.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>Security camera footage showed Yuan entering the market at 4.40 am Thursday to feed his pigs.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Aufnahmen der Überwachungskamera zeigten, dass Yuan am Donnerstag um 4:40 Uhr zum Markt kam, um seine Schweine zu füttern.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Aufnahmen von Überwachungskameras zeigten, wie Yuan am Donnerstag um 4.40 Uhr den Markt betrat, um seine Schweine zu füttern.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>His body was found about an hour later.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Eine Stunde später wurde seine Leiche gefunden.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Seine Leiche wurde etwa eine Stunde später gefunden.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>The animal who killed the man did not belong to Yuan or his cousin.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Das Tier, das den Mann tötete, gehörte weder Yuan noch seinem Vetter.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Das Tier, das den Mann tötete, gehörte nicht Yuan oder seinem Cousin.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>A market manager told the Evening News that the pig had been locked away to prevent it attacking anyone else, while police gathered evidence at the scene.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Ein Marktverwalter sagte der Evening News, dass das Schwein weggesperrt wurde, um zu verhindern, dass es jemand anderen angreift, während die Polizei am Tatort Beweise sammelte.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Ein Marktleiter sagte den Evening News, das Schwein sei weggesperrt worden, um zu verhindern, dass es jemand anderen angreift, während die Polizei am Tatort Beweise sammelte.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>Yuan's family and market authorities are reportedly negotiating compensation for his death.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Berichten zufolge verhandeln Yuans Familie und die Marktbehörden über eine Entschädigung für seinen Tod.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Yuans Familie und die Marktbehörden verhandeln Berichten zufolge über eine Entschädigung für seinen Tod.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>Though rare, cases of pigs attacking humans have been recorded before.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Es kommt zwar selten vor, aber Fälle von Schweinen, die Menschen angreifen, wurden bereits früher gemeldet.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Obwohl selten, wurden Fälle von Schweinen, die Menschen angreifen, schon früher registriert.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>In 2016, a pig attacked a woman and her husband at their farm in Massachusetts, leaving the man with critical injuries.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">2016 griff ein Schwein ein Ehepaar auf seinem Bauernhof in Massachusetts an. Der Mann trug schwere Verletzungen davon.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">2016 griff ein Schwein eine Frau und ihren Mann auf ihrer Farm in Massachusetts an, wobei der Mann lebensgefährliche Verletzungen erlitt.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>Ten years previously, a 650 pound pig pinned a Welsh farmer to his tractor until his wife scared the animal away.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Zehn Jahre zuvor hat ein 650-Pfund-Schwein einen walisischen Farmer am Traktor festgehalten, bis seine Frau das Tier verschreckt hat.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Zehn Jahre zuvor hatte ein 650-Pfund-Schwein einen walisischen Bauern an seinen Traktor geheftet, bis seine Frau das Tier verscheuchte.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>After an Oregon farmer was eaten by his pigs in 2012, one Manitoba farmer told CBC News that pigs are not normally aggressive but the taste of blood can act as a "trigger."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Nachdem ein Oregon Bauer im Jahr 2012 von seinen Schweinen gefressen wurde, sagte ein Manitoba-Farmer CBC News, dass Schweine normalerweise nicht aggressiv sind, der Geschmack von Blut jedoch kann ein "Auslöser" für aggressives Verhalten sein.'</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Nachdem ein Farmer aus Oregon 2012 von seinen Schweinen gefressen wurde, sagte ein Farmer aus Manitoba gegenüber CBC News, Schweine seien normalerweise nicht aggressiv, aber der Geschmack von Blut könne als „Auslöser“ wirken.</translation>
  </seg>
  <seg id="19" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>"They're just being playful.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">„Sie sind einfach sehr verspielt.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">„Sie sind einfach nur verspielt.</translation>
  </seg>
  <seg id="20" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>They're nippers, very inquisitive ... they aren't out to hurt you.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">Sie sind wie kleine Kinder, sehr neugierig ... sie wollen einem nicht weh tun.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Sie sind Zangen, sehr wissbegierig... sie sind nicht darauf aus, dich zu verletzen.</translation>
  </seg>
  <seg id="21" doc-id="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.sl">
    <source>You just have to pay them the right amount of respect," he said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.ht">„Man muss ihnen nur den nötigen Respekt erweisen“, sagte er.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_013_newsweek.51331.mt">Man muss ihnen nur das richtige Maß an Respekt zollen „, sagte er.</translation>
  </seg>
</set>
