<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Hurricane Rosa's remnants to bring widespread heavy rain to southwest US</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Hurrikan Rosas Nachwirkungen bringen flächenübergreifenden starken Regen in den Südwesten der USA</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Überreste des Hurrikans „Rosa“ bringen im Südwesten der USA verbreitet heftigen Regen</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>As forecast, Hurricane Rosa is weakening as it moves over the cooler waters of the northern coast of Mexico.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Wie prognostiziert, wird der Hurrikan Rosa schwächer, während er sich auf die kühleren Gewässer der Nordküste Mexikos zubewegt.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Wie vorhergesagt, schwächt sich der Hurrikan Rosa ab, während er sich über die kühleren Gewässer der Nordküste Mexikos bewegt.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>However, Rosa will bring flooding rains across northern Mexico and the southwest U.S. over the coming days.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Dennoch wird Rosa in den nächsten Tagen für überschwemmungsartige Regenfälle über dem Norden von Mexiko und im Südwesten der USA sorgen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Allerdings wird Rosa in den kommenden Tagen Überschwemmungsregen über den Norden Mexikos und den Südwesten der USA bringen.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Rosa had winds of 85 mph, a Category 1 Hurricane, as of 5 a.m. Eastern time Sunday, and was located 385 miles southwest of Punta Eugenia, Mexico.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Rosa hatte stand 5 Uhr morgens Windgeschwindigkeiten von 137 kmh, einem Hurrikan der Kategorie 1 entsprechend. Eastern Time Sunday, und war 385 Meilen südwestlich von Punta Eugenia, Mexiko.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Rosa hatte Windgeschwindigkeiten von 85 Meilen pro Stunde, ein Hurrikan der Kategorie 1, am Sonntag um 5 Uhr östlicher Zeit, und befand sich 385 Meilen südwestlich von Punta Eugenia, Mexiko.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Rosa is expected to move north on Sunday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Rosa wird voraussichtlich am Sonntag nach Norden weiterziehen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Es wird erwartet, dass Rosa am Sonntag nach Norden zieht.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Meanwhile, a trough is beginning to take shape over the Pacific Ocean and move east toward the West Coast of the U.S. As Rosa approaches the Baja California peninsula on Monday as a tropical storm it will begin to push deep tropical moisture northward into the southwest U.S.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Inzwischen beginnt sich ein Trog über dem Pazifischen Ozean zu bilden und sich nach Osten in Richtung Westküste der USA zu bewegen. Wenn Rosa sich der Halbinsel Baja California am Montag als tropischer Sturm nähert, wird sie beginnen, tiefe tropische Feuchtigkeit nach Norden in den Südwesten der USA zu pressen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Unterdessen nimmt ein Tief über dem Pazifik Gestalt an und bewegt sich nach Osten in Richtung der Westküste der USA. Als sich Rosa am Montag der Halbinsel Baja California als tropischer Sturm nähert, wird er beginnen, tiefe tropische Feuchtigkeit nach Norden in den Südwesten der USA zu drücken.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Rosa will bring up to 10 inches of rain in parts of Mexico on Monday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Rosa wird am Montag in Teilen von Mexiko bis zu 10 cm Regen bringen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Rosa wird am Montag in Teilen Mexikos bis zu 10 Zentimeter Regen bringen.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Then, tropical moisture interacting with the approaching trough will create widespread heavy rainfall in the Southwest over the coming days.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Die tropische Feuchtigkeit wird über die kommenden Tage mit dem sich nähernden Tief interagieren und dabei weitverbreitete starke Regenfälle im Südwesten verursachen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Dann wird tropische Feuchtigkeit, die mit dem nahenden Trog interagiert, in den kommenden Tagen im Südwesten zu großflächigen heftigen Regenfällen führen.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Locally, 1 to 4 inches of rain will cause dangerous flash flooding, debris flows and possibility landslides in the desert.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">örtlich werden 2,5 bis 10 cm Regen gefährliche Überschwemmungen, Trümmerströme und mögliche Erdrutsche in der Wüste verursachen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Örtlich werden 1 bis 4 Zoll Regen gefährliche Sturzfluten, Schuttströme und mögliche Erdrutsche in der Wüste verursachen.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Deep tropical moisture will cause rainfall rates to approach 2 to 3 inches per hour in spots, especially in parts of southern Nevada and Arizona.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Hohe tropische Luftfeuchtigkeit verursacht Niederschlagsraten von stellenweise 5 bis 8 Zentimetern pro Stunde, besonders im Süden Nevadas und Teilen Arizonas.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Tiefe tropische Feuchtigkeit wird dazu führen, dass sich die Niederschlagsraten stellenweise 2 bis 3 Zoll pro Stunde nähern, vor allem in Teilen des südlichen Nevada und Arizona.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>As much as 2 to 4 inches of rain is expected in parts of the Southwest, especially over much of Arizona.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Etwa 5 bis 10 cm Regen werden in Teilen des Südwestens erwartet, vor allem über große Teile von Arizona.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">In Teilen des Südwesten, vor allem über großen Teilen Arizonas, werden bis zu 2 bis 4 Zentimeter Regen erwartet.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Flash flooding is possible with rapidly deteriorating conditions due to the scattered nature of tropical rain.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Durch die stark verstreute Natur des tropischen Regenwaldes ist es möglich, die Hochwassersituation schnell zu überfluten.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Sturzfluten sind bei sich rasch verschlechternden Bedingungen aufgrund der verstreuten Natur des tropischen Regens möglich.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>It would be extremely ill advised to venture out into the desert on foot with the threat of tropical rainfall.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Es wird dringend davon abgeraten, Wanderausflüge in die Wüste zu unternehmen, da die Gefahr tropischer Regenfälle besteht.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Es wäre extrem schlecht beraten, sich bei drohenden tropischen Regenfällen zu Fuß in die Wüste zu wagen.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Heavy rain could cause canyons to become raging rivers and thunderstorms will bring locally gusty winds and blowing dust.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Starker Regen könnte dazu führen, dass Schluchten zu tobenden Flüssen werden und Gewitter lokal böige Winde und wehenden Staub bringen könnten.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Heftiger Regen könnte dazu führen, dass Schluchten zu reißenden Flüssen werden, und Gewitter bringen lokal böige Winde und Staub.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>The approaching trough will bring some locally heavy rain to parts of the Southern California coastline.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Das sich nähernde Tief wird einige örtlich starke Regenfälle für Teile der südkalifornischen Küste mit sich bringen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Der herannahende Trog wird Teilen der südkalifornischen Küste lokal heftigen Regen bringen.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Rainfall totals of over half an inch are possible, which could cause minor debris flows and slick roadways.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Niederschlagsmengen von mehr als 1,3 cm sind möglich, was zu geringfügigem Felsschutt und glatten Straßen führen könnte.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Niederschlagsmengen von mehr als einem halben Zoll sind möglich, was kleinere Murgänge und glatte Fahrbahnen verursachen könnte.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>This would be the region's first rainfall of their wet season.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Dies ist der erste Niederschlag in der Region, der die nasse Jahreszeit einleitet.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Dies wäre der erste Niederschlag ihrer Regenzeit in der Region.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Some scattered tropical rain showers will begin to approach Arizona late Sunday and early Monday, before the rain becomes more widespread late Monday and Tuesday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Einige vertstreute tropische Regenschauer werden sich am späten Sonntag und frühen Montag in Arizona nähern, bevor sich der Regen am späten Montag und Dienstag weiter verbreitet.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Einige vereinzelte tropische Regenschauer werden sich Arizona am späten Sonntag und frühen Montag nähern, bevor der Regen am späten Montag und Dienstag weiter verbreitet wird.</translation>
  </seg>
  <seg id="19" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Heavy rain will spread into the Four Corners on Tuesday and last through Wednesday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Starker Regen wird von Dienstag bis Mittwoch zu allen Seiten hin ausbreiten.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Starker Regen wird sich am Dienstag bis in die Vier Ecken ausbreiten und bis Mittwoch andauern.</translation>
  </seg>
  <seg id="20" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>October can see some intense temperature swings across the U.S. as the Arctic gets cooler, but the tropics remain quite warm.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Im Oktober kann es in den gesamten USA zu starken Temperaturschwankungen kommen, da sich die Arktis abkühlt und es in den Tropen weiterhin ziemlich warm bleibt.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Im Oktober kann es in den USA zu einigen intensiven Temperaturschwankungen kommen, da die Arktis kühler wird, aber die Tropen bleiben recht warm.</translation>
  </seg>
  <seg id="21" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Sometimes this leads to dramatic changes in temperature over short distances.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Gelegentlich kann dies zu großen Temperaturunterschieden über kurze Entfernungen führen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Manchmal führt dies zu dramatischen Temperaturänderungen über kurze Strecken.</translation>
  </seg>
  <seg id="22" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>There is a great example of dramatic temperature differences through the central U.S. on Sunday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Es gibt ein großartiges Beispiel für dramatische Temperaturunterschiede durch die zentralen USA. am Sonntag.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Es gibt ein großartiges Beispiel für dramatische Temperaturunterschiede durch die zentralen USA am Sonntag.</translation>
  </seg>
  <seg id="23" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>There is nearly a 20-degree temperature difference between Kansas City, Missouri, and Omaha, Nebraska, and between St. Louis and Des Moines, Iowa.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Zwischen Kansas City, Missouri und Omaha, Nebraska, und zwischen St. Louis und Des Moines, Iowa, gibt es fast einen 20-Grad-Temperaturunterschied.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Zwischen Kansas City, Missouri, und Omaha, Nebraska, sowie zwischen St. Louis und Des Moines, Iowa, besteht ein Temperaturunterschied von fast 20 Grad.</translation>
  </seg>
  <seg id="24" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Over the next few days, lingering summer warmth will try to build and expand again.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">In den nächsten Tagen wird die sommerliche Wärme versuchen, wieder aufzubauen und zu expandieren.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">In den nächsten Tagen wird die anhaltende Sommerwärme versuchen, sich wieder aufzubauen und auszudehnen.</translation>
  </seg>
  <seg id="25" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Much of the central and eastern U.S. is expected to see a warm start to October with widespread 80s from the Southern Plains to parts of the Northeast.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Im Großteil der zentralen und östlichen USA wird erwartet, dass ein warmer Start in den Oktober mit breit gelagerten 26 Grad von den Southern Plains bis zu Teilen des Nordostens zu sehen ist.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Ein Großteil der mittleren und östlichen USA wird voraussichtlich einen warmen Start in den Oktober erleben, mit weit verbreiteten 80er Jahren von den südlichen Ebenen bis in Teile des Nordostens.</translation>
  </seg>
  <seg id="26" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>New York City could reach 80 degrees on Tuesday, which would be approximately 10 degrees above average.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">New York City könnte am Dienstag um 80 Grad erreichen, was etwa 10 Grad über dem Durchschnitt liegen würde.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">New York City könnte am Dienstag 80 Grad erreichen, was etwa 10 Grad über dem Durchschnitt liegen würde.</translation>
  </seg>
  <seg id="27" doc-id="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.sl">
    <source>Our long term climate forecast is indicating high chances for above-average temperatures for the eastern U.S. through the first half of October.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.ht">Unsere langfristige Klimaprognose zeigt hohe Chancen für die ost-durchschnittlichen Temperaturen in den USA. in der ersten Hälfte des Monats Oktober.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_014_abcnews.306815.mt">Unsere langfristige Klimaprognose weist für den Osten der USA bis zur ersten Oktoberhälfte hohe Chancen auf überdurchschnittliche Temperaturen aus.</translation>
  </seg>
</set>
