<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Peter Jones 'furious' after Holly Willoughby pulls out of £11million deal</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Peter Jones "wütend", nachdem Holly Willoughby den 11 Millionen Pfund teuren Deal abgebrochen hatte.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Peter Jones „wütend“ nach Rückzug von Holly Willoughby aus 11-Millionen-Pfund-Deal</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Dragons Den star Peter Jones left 'furious' after TV presenter Holly Willoughby pulls out of £11million deal with his lifestyle brand business to focus on her new contracts with Marks and Spencer and ITV</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Dragons Den Star Peter Jones ging „wütend", nachdem TV-Moderatorin Holly Willoughby aus dem £ 11 Millionen Vetrag mit seiner Lifestyle-Marke austritt, um sich auf ihre neuen Verträge mit Marks and Spencers und ITV zu konzentrieren.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Dragons Den-Star Peter Jones verließ „wütend“, nachdem sich TV-Moderatorin Holly Willoughby aus dem 11-Millionen-Pfund-Deal mit seinem Lifestyle-Markengeschäft zurückzieht, um sich auf ihre neuen Verträge mit Marks and Spencer und ITV zu konzentrieren</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Willoughby has no time for their homewear and accessories brand Truly.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Willoughby hat keine Zeit für ihre Homewear- und Zubehörmarke Truly.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Willoughby hat keine Zeit für ihre Homewear und Accessoires Marke Truly.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>The pair's business had been likened to Gwyneth Paltrow's Goop brand.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Das Geschäft der beiden war mit der Marke Goop von Gwyneth Paltrow verglichen worden.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Das Geschäft des Paares war mit Gwyneth Paltrows Marke Goop verglichen worden.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>This Morning presenter, 37, took to Instagram to announce she is leaving.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Die This Morning Moderatorin verkündete auf Instagram, dass sie gehen werde.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Heute Morgen gab die 37-jährige Moderatorin auf Instagram bekannt, dass sie geht.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Holly Willoughby has left Dragons" Den star Peter Jones fuming by pulling out of their lucrative lifestyle brand business at the last minute - to focus on her own new bumper contracts with Marks &amp; Spencer and ITV.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Holly Willoughby machte Dragons' Den-Star Peter Jones wütend, weil sie sich in letzter Minute aus ihrer gemeinsamen lukrativen Lifestyle-Marke zurückgezogen hatte, um sich auf ihren neuen eigenen Wahnsinns-Vertrag mit Marks &amp; Spencers und ITV zu konzentrieren.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Holly Willoughby hat Dragons „Den Star Peter Jones verlassen, indem sie sich in letzter Minute aus ihrem lukrativen Geschäft mit Lifestyle-Marken zurückgezogen hat – um sich auf ihre eigenen neuen Autoscooter-Verträge mit Marks &amp; Spencer und ITV zu konzentrieren.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Sources say Jones was "furious" when TV's golden girl admitted during a tense meeting on Tuesday at the headquarters of his business empire in Marlow, Buckinghamshire, that her new deals - worth up to £1.5 million - meant she no longer had enough time to devote to their homewear and accessories brand Truly.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Quellen sagen, dass Jones wütend war, als das Goldmädchen des Fernsehens während einer angespannten Sitzung am Dienstag in der Zentrale seines Geschäftsimperiums in Marlow, Buckinghamshire, zugab, dass ihre neuen Geschäfte, im Wert von bis zu 1,5 Millionen Pfund, bedeuteten, dass sie nicht mehr genug Zeit hatte, sich ihrer Homewear- und Accessoire-Marke Truly zu widmen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Quellen sagen, Jones sei „wütend“ gewesen, als das goldene Mädchen des Fernsehens während eines angespannten Treffens am Dienstag in der Zentrale seines Geschäftsimperiums in Marlow, Buckinghamshire, zugab, dass ihre neuen Deals – im Wert von bis zu 1,5 Millionen Pfund – dazu führten, dass sie nicht mehr genug Zeit hatte, sich ihrer Hausbekleidungs- und Accessoires-Marke Truly zu widmen.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>The business had been likened to Gwyneth Paltrow's Goop brand and was tipped to double Willoughby's estimated £11 million fortune.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Das Geschäft wurde mit der Marke Goop von Gwyneth Paltrow verglichen und man ging davon aus, dass es Willoughbys Vermögen von geschätzt 11 Millionen Pfund verdoppeln würde.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Das Geschäft war mit der Marke Goop von Gwyneth Paltrow verglichen worden und sollte Willoughbys geschätztes Vermögen von 11 Millionen Pfund verdoppeln.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>As Willoughby, 37, took to Instagram to announce she was leaving Truly, Jones jetted out of Britain to head for one of his holiday homes.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Als Willoughby, 37, auf Instagram ankündigte, dass sie Truly verlassen würde, verließ Jones Großbritannien und flog zu einem seiner Ferienhäuser.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Als Willoughby, 37, auf Instagram verkündete, dass sie Truly verlassen würde, jettete Jones aus Großbritannien in Richtung eines seiner Ferienhäuser.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>A source said: "Truly was by far the top of Holly's priorities.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Eine Quelle sagte „Es war wirklich weit oben auf Hollys Prioritätenliste."</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Eine Quelle sagte: „Wahrlich, war bei weitem die oberste Priorität von Holly.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>It was going to be her long-term future that would see her through the next couple of decades.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Es sollte ihre langfristige Zukunft sein und sie für die nächsten Jahrzehnte absichern.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Es sollte ihre langfristige Zukunft sein, die sie durch die nächsten paar Jahrzehnte führen würde.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Her decision to pull out left everyone involved absolutely stunned.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Ihre Entscheidung, sich zurückzuziehen, ließ alle Beteiligten absolut fassungslos zurück.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Ihre Entscheidung, sich zurückzuziehen, ließ alle Beteiligten absolut fassungslos zurück.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Nobody could believe what was happening on Tuesday, it was so close to the launch.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Niemand konnte glauben, was am Dienstag passierte – so kurz vor dem Start.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Niemand konnte glauben, was am Dienstag geschah, es war so kurz vor dem Start.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>There is a warehouse full of goods at the Marlow HQ which are ready to be sold."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">„Bei Marlow HQ gibt es eine Lagerhalle voller Waren, die verkauft werden können."</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">In der Marlow-Zentrale gibt es ein Lager voller Waren, die zum Verkauf bereit stehen „.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Experts believe the departure of the This Morning presenter, who is among Britain's most bankable stars, could cost the firm millions due to hefty investment in products ranging from cushions and candles to clothing and homewear, and the potential for further delays to its launch.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Experten glauben, dass der Weggang des "This Morning" Moderators, der zu den bankfähigsten Stars Großbritanniens gehört, die Firma Millionen kosten könnte, weil sie sehr stark in Produkte wie Kissen, Kerzen, Kleidung und Homewear investiert haben, und wegen dem Potenzial für weitere Verzögerungen bei der Markteinführung.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Experten glauben, dass der Abgang des „This Morning“ -Moderators, der zu den bankrottesten Stars Großbritanniens zählt, das Unternehmen Millionen kosten könnte. Grund dafür sind hohe Investitionen in Produkte von Kissen über Kerzen bis hin zu Kleidung und Heimtextilien und das Potenzial für weitere Verzögerungen bei der Markteinführung.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>And it could mean the end of a long friendship.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Und es könnte das Ende einer langen Freundschaft bedeuten.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Und es könnte das Ende einer langen Freundschaft bedeuten.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Mother-of-three Willoughby and husband Dan Baldwin have been close to Jones and his wife Tara Capp for ten years.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Seit zehn Jahren stehen Willoughby und sein Mann, Dan Baldwin, Jones und seiner Frau Tara Capp nahe.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Die dreifache Mutter Willoughby und Ehemann Dan Baldwin stehen Jones und seiner Frau Tara Capp seit zehn Jahren nahe.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Willoughby set up Truly with Capp in 2016 and Jones, 52, joined as chairman in March.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Willoughby gründete Truly mit Capp im Jahr 2016 und Jones, 52, trat im März als Vorsitzender bei.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Willoughby gründete Truly mit Capp im Jahr 2016 und Jones, 52, trat im März als Vorsitzender bei.</translation>
  </seg>
  <seg id="19" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>The couples holiday together and Jones has a 40 per cent stake in Baldwin's TV production firm.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Die Paare machen zusammen Urlaub und Jones hat einen 40-prozentigen Anteil an Baldwins TV-Produktionsfirma.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Die Paare machen gemeinsam Urlaub und Jones ist mit 40 Prozent an Baldwins TV-Produktionsfirma beteiligt.</translation>
  </seg>
  <seg id="20" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>Willoughby is to become a brand ambassador for M&amp;S and will replace Ant McPartlin as host of ITV's I'm A Celebrity.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Willoughby soll Markenbotschafter für M&amp;S werden und Ant McPartlin als Host von ITV's I'm A Celebrity ersetzen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Willoughby soll Markenbotschafter für M &amp; S werden und Ant McPartlin als Moderator von ITV 's I' m A Celebrity ablösen.</translation>
  </seg>
  <seg id="21" doc-id="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.sl">
    <source>A source close to Jones said last night "We wouldn't comment on his business affairs."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.ht">Eine Informationsquelle im Umfeld von Jones sagte gestern Abend: "Wir würden uns nicht zu seinen geschäftlichen Angelegenheiten äußern."</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_006_dailymail.co.uk.298595.mt">Eine Jones nahestehende Quelle sagte gestern Abend: „Wir würden uns nicht zu seinen geschäftlichen Angelegenheiten äußern“.</translation>
  </seg>
</set>
