<set id="w19_enru" source-language="en" target-language="ru">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Police clash with Catalan separatists ahead of independence vote anniversary</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Полиция сталкивается с каталонскими сепаратистами в преддверии годовщины голосования за независимость</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Столкновения полиции с каталонскими сепаратистами в преддверии годовщины голосования за независимость</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Six people were arrested in Barcelona on Saturday after pro-independence protesters clashed with riot police, and as thousands joined rival demonstrations to mark the first anniversary of Catalonia's polarizing vote on secession.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Шесть человек было арестовано в Барселоне в воскресенье после того, как протестующие в поддержку независимости столкнулись с полицейским спецназом, и так как тысячи человек присоединились к демонстрациям соперников, чтобы отметить первую годовщину поляризующего голосования по отделению Каталонии.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Шесть человек были арестованы в Барселоне в субботу после столкновений протестующих за независимость с полицией, а также после того, как тысячи людей присоединились к конкурирующим демонстрациям, чтобы отметить первую годовщину поляризующего голосования Каталонии об отделении.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>A group of masked pro-separatists held back by riot police pelted them with eggs and hurled powder paint, creating dark clouds of dust in streets that would usually be thronged with tourists.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Группа сторонников сепаратистов в масках была задержана полицейским спецназом, когда те закидывали их яйцами и порошковыми красками, создавая пыль на улицах, которые обычно наводнены туристами.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Группа просепаратистов в масках, которых сдерживал ОМОН, забросала их яйцами и порошковой краской, создавая темные облака пыли на улицах, которые обычно заполнены туристами.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Scuffles also broke out later in the day with police using their batons to contain the fighting.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Позже в тот же день также произошли стычки с полицией, использовавшей дубинки для сдерживания боевых действий.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Позднее в тот же день также произошли стычки с полицией, которая применила дубинки для сдерживания драки.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Over several hours pro-independence groups chanting "No forgetting, no forgiveness" faced off with unionist protesters shouting, "Long live Spain."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Через несколько часов группы сторонников независимости с криками "Не забудем, не простим" столкнулись лицом к лицу с протестующими в поддержку объединения, выкрикивающими "Да здравствует Испания".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">В течение нескольких часов группы сторонников независимости, скандировавшие "Нет забвению, нет прощению", столкнулись с протестующими юнионистами, кричавшими: "Да здравствует Испания!".</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Fourteen people received treatment for minor injuries received in the protests, local press reported.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">По сообщениям местной прессы, четырнадцати человекам была оказана медицинская помощь в связи с небольшими повреждениями, полученными в ходе протестов.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Четырнадцать человек обратились за медицинской помощью с легкими травмами, полученными в ходе протестов, сообщает местная пресса.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Tensions remain high in the independence-minded region a year after the October 1 referendum deemed illegal by Madrid but celebrated by separatist Catalans.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">В регионе, мечтающем о независимости, сохраняется высокое напряжение и через год после референдума 1 октября, который был признан Мадридом вне закона, но празднуется каталонцами.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Напряженность в регионе, стремящемся к независимости, остается высокой спустя год после референдума 1 октября, который Мадрид считает незаконным, но который празднуют сепаратистские каталонцы.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Voters chose overwhelmingly to become independent, though turnout was low with those against secession largely boycotting the vote.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Избиратели проголосовали за независимость с огромным преимуществом, хотя явка была низкой из-за того, что те, кто против отделения, в большинстве своем бойкотировали голосование.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Избиратели подавляющим большинством решили стать независимыми, хотя явка была низкой, а те, кто против отделения, в основном бойкотировали голосование.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>According to Catalan authorities almost 1000 people were injured last year after police tried to stop the vote going ahead at polling stations across the region in violent clashes.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">По данным каталонских властей, почти 1000 человек в прошлом году получили травмы в результате ожесточенных столкновений после того, как полиция пыталась остановить голосование, проходящее на избирательных участках по всему региону.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">По данным каталонских властей, в прошлом году почти 1000 человек получили ранения после того, как полиция попыталась остановить голосование на избирательных участках по всему региону в ходе ожесточенных столкновений.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Pro-independence groups had camped out overnight on Friday to prevent a demonstration in support of the national police.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Группы сторонников независимости разбили палаточный лагерь в ночь на пятницу, чтобы предотвратить демонстрации в поддержку национальной полиции.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Группы сторонников независимости разбили лагерь на ночь в пятницу, чтобы предотвратить демонстрацию в поддержку национальной полиции.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>The demonstration went ahead but was forced to take a different route.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Демонстрация продолжилась, но была вынуждена изменить маршрут.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Демонстрация продолжилась, но была вынуждена пойти по другому пути.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Narcis Termes, 68, an electrician attending the separatist protest with his wife said he was no longer hopeful about the prospects of Catalonia gaining independence.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">68-летний Наркис Термес, электрик, участвующий в протесте сепаратистов вместе со своей женой, сказал, что он больше не питает надежд относительно шансов Каталонии получить независимость.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">68-летний Нарсис Термес, электрик, участвовавший в сепаратистской акции протеста вместе со своей женой, заявил, что больше не верит в перспективы обретения Каталонией независимости.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>"Last year we lived through one of our best moments.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">"В прошлом году мы пережили один из лучших моментов.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">"В прошлом году мы пережили один из наших лучших моментов.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>I watched my parents cry with joy at being able to vote but now we are stuck," he said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Я видел, как мои родители плачут от радости благодаря возможности голосовать, но сейчас мы застряли", - сказал он.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Я наблюдал, как мои родители плакали от радости от возможности проголосовать, но теперь мы застряли ", - сказал он.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Despite managing a vital if narrow victory in regional elections last December, Catalan pro-independence parties have struggled to retain momentum this year with many of their best known leaders either in self imposed exile or in detention awaiting trial for their role in organizing the referendum and subsequent declaration of independence.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Несмотря на жизненно важную, хотя и небольшую, победу на региональных выборах в декабре прошлого года, каталонские партии, выступающие за независимость, боролись, чтобы сохранить этот импульс в этом году, в то время, как многие из их самых известных лидеров находятся либо в добровольном изгнании, либо в заключении в ожидании суда за их роль в организации референдума и проследующем провозглашении независимости.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Несмотря на жизненно важную, хотя и небольшую победу на региональных выборах в декабре прошлого года, каталонские партии, выступающие за независимость, изо всех сил пытаются сохранить импульс в этом году, когда многие из их наиболее известных лидеров либо находятся в добровольном изгнании, либо в заключении в ожидании суда за свою роль в организации референдума и последующего провозглашения независимости.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>Joan Puig, a 42-year-old mechanic recording the protest in support of the police on his phone, said the conflict had been stoked by politicians on both sides.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">Жоан Пуиг, 42-летний механик, делающий запись протеста в поддержку полиции на свой телефон, сказал, что конфликт был вызван политиками с обеих сторон.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">Джоан Пуиг, 42-летний механик, записывающий протест в поддержку полиции на свой телефон, сказал, что конфликт был подогрет политиками с обеих сторон.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>"It's getting more and more tense," he said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">"Напряжение растет все больше и больше", - сказал он.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">"Ситуация становится все более напряженной", - сказал он.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>On Saturday, Oriol Junqueras, one of nine Catalan leaders in pre-trial jail since late last year, announced he would run in European Parliament elections next year.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">В субботу Ориол Жункерас, один из девяти каталонских лидеров, находящихся в тюрьме в ожидании суда с конца прошлого года, объявил, что он будет баллотироваться на выборах в Европейский парламент в следующем году.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">В субботу Ориол Жункерас, один из девяти каталонских лидеров, находящихся в предварительном заключении с конца прошлого года, объявил, что будет участвовать в выборах в Европарламент в следующем году.</translation>
  </seg>
  <seg id="19" doc-id="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.sl">
    <source>"Standing as a candidate for the European elections is the best way to denounce the regression in democratic values and repression we have seen from the Spanish government," he said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.ht">"Стать кандидатом на Европейских выборах - лучший способ продемонстрировать регрессию демократических ценностей и репрессии, которые мы наблдали со стороны правительства Испании", - сказал он.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_019_reuters.218888.mt">"Выдвижение своей кандидатуры на европейских выборах - это лучший способ осудить регресс демократических ценностей и репрессии, которые мы наблюдаем со стороны испанского правительства", - сказал он.</translation>
  </seg>
</set>
