<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>Shark injures 13-year-old on lobster dive in California</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Hai verletzt 13-jährigen Jungen beim Hummertauchen in Kalifornien</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Hai verletzt 13-Jährige bei Hummer-Tauchgang in Kalifornien</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>A shark attacked and injured a 13-year-old boy Saturday while he was diving for lobster in California on the opening day of lobster season, officials said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Am Samstag griff ein Hai einen 13-jährigen Jungen an und verletzte ihn, während er in Kalifornien am Eröffnungstag der Hummersaison nach Hummern tauchte, sagten Beamte.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Ein Hai hat am Samstag einen 13-jährigen Jungen angegriffen und verletzt, als dieser am Eröffnungstag der Hummersaison in Kalifornien nach Hummer tauchte, wie die Beamten mitteilten.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>The attack occurred just before 7 a.m. near Beacon's Beach in Encinitas.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Der Angriff fand kurz vor sieben Uhr morgens nahe dem Strand von Beacon in Encinitas statt.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Der Angriff ereignete sich kurz vor 7 Uhr in der Nähe des Beacon 's Beach in Encinitas.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>Chad Hammel told KSWB-TV in San Diego he had been diving with friends for about half an hour Saturday morning when he heard the boy screaming for help and then paddled over with a group to help pull him out of the water.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Chad Hammel sagte KSWB-TV in San Diego, er habe mit Freunden für eine halbe Stunde am Samstagmorgen getaucht, als er den Jungen um Hilfe schreien hörte. Er sei dann mit den anderen rübergepaddelt, um ihn aus dem Wasser zu retten.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Chad Hammel sagte KSWB-TV in San Diego, er sei am Samstagmorgen etwa eine halbe Stunde mit Freunden getaucht, als er den Jungen um Hilfe schreien hörte und dann mit einer Gruppe hinüber paddelte, um ihn aus dem Wasser zu ziehen.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>Hammel said at first he thought it was just excitement of catching a lobster, but then he "realized that he was yelling, 'I got bit!</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">„Zuerst dachte ich, jemand freut sich, weil er einen Hummer gefangen hat“, sagte Hammel. Aber dann bemerkte ich, dass jemand schrie: „Ich wurde gebissen!“</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Hammel sagte, er habe zunächst gedacht, es sei nur Aufregung, einen Hummer zu fangen, aber dann habe er „gemerkt, dass er geschrien hat: 'Ich wurde gebissen!</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>I got bit!'</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Ich wurde gebissen!</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Ich wurde gebissen! „</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>His whole clavicle was ripped open," Hammel said he noticed once he got to the boy.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Sein ganzes Schlüsselbein wurde aufgerissen, sagte Hammel, er stellte dies fest als er zu dem Jungen kam.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Sein ganzes Schlüsselbein war aufgerissen „, sagte Hammel, als er den Jungen erreicht hatte.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>"I yelled at everyone to get out of the water: 'There's a shark in the water!'" Hammel added.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Ich schrie alle an, damit sie aus dem Wasser herauskommen: "Da ist ein Hai im Wasser!" sagte Hammel.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">„Ich schrie alle an, aus dem Wasser zu kommen: 'Da ist ein Hai im Wasser!'“, fügte Hammel hinzu.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>The boy was airlifted to Rady Children's Hospital in San Diego where he is listed in critical condition.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Der Junge wurde ins Rady Children's Hospital in San Diego gebracht, wo sein Zustand als kritisch dokumentiert wurde.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Der Junge wurde in das Rady Children 's Hospital in San Diego geflogen, wo er in kritischem Zustand gelistet ist.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>The species of shark responsible for the attack was unknown.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Die für den Angriff verantwortliche Haiart ist unbekannt.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Die Hai-Art, die für den Angriff verantwortlich ist, war unbekannt.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>Lifeguard Capt. Larry Giles said at a media briefing that a shark had been spotted in the area a few weeks earlier, but it was determined not to be a dangerous species of shark.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Rettungsschwimmer Kapitän Larry Giles sagte bei einer Medienbesprechung, dass ein Hai einige Wochen zuvor in der Gegend gesichtet worden war, aber es wurde festgestellt, dass es sich nicht um eine gefährliche Haiart handelt.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Rettungsschwimmer-Kapitän Larry Giles sagte bei einem Medienbriefing, dass ein Hai ein paar Wochen zuvor in der Gegend gesichtet worden sei, es sich aber nicht um eine gefährliche Haiart gehandelt habe.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>Giles added the victim sustained traumatic injuries to his upper torso area.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Giles fügte im Oberkörperbereich seines Opfers traumatische Verletzungen hinzu.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Giles fügte hinzu, das Opfer habe traumatische Verletzungen im Bereich des oberen Oberkörpers erlitten.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>Officials shut down beach access from Ponto Beach in Casablad to Swami's in Ecinitas for 48 hours for investigation and safety purposes.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Beamte schlossen den Zugang zum Strand von Ponto Beach in Casablad zu Swami's in Ecinitas für 48 Stunden aus Sicherheitsgründen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Beamte sperrten den Zugang zum Strand vom Ponto Beach in Casablad zu Swami 's in Ecinitas für 48 Stunden für Untersuchungen und Sicherheitszwecke.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.sl">
    <source>Giles noted that there are more than 135 shark species in the area, but most are not considered dangerous.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.ht">Giles stellte fest, dass es mehr als 135 Haiarten in der Gegend gibt, aber die meisten gelten nicht als gefährlich.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_004_upi.176266.mt">Giles wies darauf hin, dass es in dem Gebiet mehr als 135 Hai-Arten gibt, aber die meisten gelten nicht als gefährlich.</translation>
  </seg>
</set>
