<set id="w19_enru" source-language="en" target-language="ru">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>Killer Pig Mauls Chinese Farmer to Death</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Свинья-убийца до смерти забила китайского фермера</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Свиньи-убийцы насмерть забили китайского фермера</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>A farmer was attacked and killed by a pig in a market in southwest China, according to local media reports.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Фермер был атакован и убит свиньей на рынке на юго-востоке Китая, согласно сообщениям местных СМИ. Согласно сообщениям местных СМИ, фермер был атакован и убит свиньей на рынке на юго-востоке Китая.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Фермер подвергся нападению и был убит свиньей на рынке на юго-западе Китая, сообщают местные СМИ.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>The man, identified only by his surname "Yuan," was found dead with a severed artery, covered in blood near a sty at the market in Liupanshui in Guizhou province, the South China Morning Post reported Sunday.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Мужчина, называемый только по фамилии "Юань", был найден мертвым с поврежденной артерией, весь в крови, рядом со свинарником на рынке в Люпаньшуе в провинции Гуйчжоу, как сообщила South China Morning Post в воскресенье. Как сообщила South China Morning Post в воскресенье, мужчина, называемый только по фамилии, "Юань", был найден мертвым с поврежденной артерией, весь в крови, рядом со свинарником на рынке в Люпаньшуе в провинции Гуйчжоу.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Мужчина, идентифицированный только по фамилии "Юань", был найден мертвым с перерезанной артерией, покрытой кровью, возле ларька на рынке в Люпаньшуй в провинции Гуйчжоу, сообщает в воскресенье South China Morning Post.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>A pig farmer prepares to inject vaccines into pigs at a hoggery on May 30, 2005 in Xining of Qinghai Province, China.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Свинофермер готовится вакцинировать свиней в свинарнике 30 мая 2005 года в Синине в провинции Цинхай в Китае.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Свиновод готовится ввести вакцины свиньям на свиноферме 30 мая 2005 года в Синине провинции Цинхай, Китай.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>He had reportedly travelled with his cousin from the neighboring Yunnan province Wednesday to sell 15 pigs at the market.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Согласно сообщениям, он приехал со своим кузеном из соседней провинции Юннань в среду, чтобы продать 15 свиней на рынке.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Сообщается, что он приехал со своим двоюродным братом из соседней провинции Юньнань в среду, чтобы продать 15 свиней на рынке.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>The following morning, his cousin found him dead, and discovered a door to a neighbouring pig sty open.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">На следующее утро его кузен обнаружил его мертвым и увидел, что дверь в соседний свинарник открыта.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">На следующее утро его двоюродный брат обнаружил его мертвым и обнаружил, что дверь соседнего свинарника открыта.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>He said that in the sty was a large male pig with blood on its mouth.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Он сказал, что в свинарнике был большой кабан с окровавленной пастью.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Он рассказал, что в вольере находился крупный самец свиньи с кровью на рту.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>A forensic examination confirmed that the 550 pound hog had mauled the farmer to death, according to the report.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Согласно сообщениям, судебное расследование подтвердило, что кабан весом в 550 фунтов забил фермера до смерти.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Судебно-медицинская экспертиза подтвердила, что 550-килограммовая свинья забила фермера до смерти, говорится в отчете.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>"My cousin's legs were bloody and mangled," the cousin, referred to by his surname "Wu," said, as quoted by the Guiyang Evening News.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">"Ноги моего кузена были окровавлены и изувечены", - сказал кузен, упоминаемый под фамилией "Ву", как цитирует The Guiyang Evening News.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">"Ноги моего двоюродного брата были окровавлены и изуродованы", - сказал двоюродный брат по фамилии "У", которого цитирует газета Guiyang Evening News.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>Security camera footage showed Yuan entering the market at 4.40 am Thursday to feed his pigs.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">на пленке с камеры наблюдения видно, как Юань заходит на рынок в 4:40 утра в четверг, чтобы покормить своих свиней.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">На кадрах с камер наблюдения видно, как Юань заходит на рынок в 4.40 утра в четверг, чтобы покормить своих свиней.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>His body was found about an hour later.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Его тело было найдено примерно через час.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Его тело было найдено примерно через час.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>The animal who killed the man did not belong to Yuan or his cousin.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Животное, которое убило мужчину, не принадлежит ни Юаню, ни его кузену.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Животное, убившее человека, не принадлежало ни Юаню, ни его двоюродному брату.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>A market manager told the Evening News that the pig had been locked away to prevent it attacking anyone else, while police gathered evidence at the scene.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Управляющий рынка сообщил The Evening News, что свинья была закрыта в другом месте, чтобы предотвратить атаки на кого-либо еще, пока полиция собирает улики на месте преступления.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Менеджер рынка рассказал Evening News, что свинью закрыли, чтобы она не напала на кого-либо еще, в то время как полиция собирала улики на месте происшествия.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>Yuan's family and market authorities are reportedly negotiating compensation for his death.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Согласно сообщениям, семья Юаня и руководство рынка договариваются о компенсации за его смерть.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Сообщается, что семья Юаня и рыночные власти ведут переговоры о компенсации за его смерть.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>Though rare, cases of pigs attacking humans have been recorded before.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Хоть это и редкость, случаи нападения свиней на людей были зафиксированы ранее.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Случаи нападения свиней на людей, хотя и редки, были зафиксированы и раньше.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>In 2016, a pig attacked a woman and her husband at their farm in Massachusetts, leaving the man with critical injuries.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">В 2016 году свинья набросилась на женщину и ее мужа на их ферме в Массачусетсе, нанеся мужчине серьезные повреждения.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">В 2016 году свинья напала на женщину и ее мужа на их ферме в штате Массачусетс, в результате чего мужчина получил тяжелые травмы.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>Ten years previously, a 650 pound pig pinned a Welsh farmer to his tractor until his wife scared the animal away.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Десять лет назад свинья весом в 650 фунтов теснила валлийского фермера к его трактору, пока его жена не прогнала животное.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Десять лет назад свинья весом 650 фунтов приковала валлийского фермера к его трактору, пока его жена не отпугнула животное.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>After an Oregon farmer was eaten by his pigs in 2012, one Manitoba farmer told CBC News that pigs are not normally aggressive but the taste of blood can act as a "trigger."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">После того, как орегонский фермер был съеден своими свиньями в 2012 году, один фермер из Манитобы сообщил CBC News, что свиньи обычно не агрессивны, но вкус крови может сработать как "триггер".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">После того, как фермер из Орегона был съеден своими свиньями в 2012 году, один фермер из Манитобы сказал CBC News, что свиньи обычно не агрессивны, но вкус крови может выступать в качестве "спускового крючка".</translation>
  </seg>
  <seg id="19" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>"They're just being playful.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">"Они просто играют.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">"Они просто игривы.</translation>
  </seg>
  <seg id="20" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>They're nippers, very inquisitive ... they aren't out to hurt you.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Они как дети, очень любознательны ... они не хотят причинить вам вред.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Они соски, очень любознательные... они не для того, чтобы вас обидеть.</translation>
  </seg>
  <seg id="21" doc-id="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.sl">
    <source>You just have to pay them the right amount of respect," he said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.ht">Вам просто необходимо достаточно уважать их", - сказал он.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_013_newsweek.51331.mt">Нужно просто отдать им должное ", - сказал он.</translation>
  </seg>
</set>
