<set id="w19_enru" source-language="en" target-language="ru">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Indonesia Tsunami and Quake Devastate an Island, Killing Hundreds</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">В Индонезии цунами и землетрясение разоряют остров, убивая сотни людей</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Цунами и землетрясение в Индонезии разрушили остров, унеся жизни сотен людей</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>In the aftermath of the Lombok earthquake, for instance, foreign nongovernmental organizations were told they were not needed.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">После землетрясения на Ломбоке, к примеру, зарубежным неправительственным организациям было сказано, что в их помощи не нуждаются.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Например, после землетрясения в Ломбоке иностранным неправительственным организациям сказали, что они не нужны.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Even though more than 10 percent of Lombok's population had been dislocated, no national disaster was declared, a prerequisite for catalyzing international aid.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Даже при том, что 10 процентам населения Ломбока пришлось переехать, бедствие национального масштаба, условие для получения международной помощи, не была объявлена.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Даже несмотря на то, что более 10 процентов населения Ломбока были перемещены, не было объявлено никакого национального бедствия, что является необходимым условием для активизации международной помощи.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>"In many cases, unfortunately, they've been very clear that they're not requesting international assistance, so it's a bit challenging," Ms. Sumbung said.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">"Во многих случаях, к сожалению, они выражались очень ясно, что они не запрашивают международной помощи, поэтому здесь есть некоторые сложности", - сказала г-жа Сумбунг.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">"Во многих случаях, к сожалению, они очень четко дали понять, что не просят международной помощи, так что это немного сложно", - сказала г-жа Сумбунг.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>While Save the Children is putting together a team to travel to Palu, it is not yet sure whether foreign staff can work on the ground.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Пока "Спасем детей" собирают команду для поездки в Палу, все еще неясно, сможет ли зарубежный персонал работать на земле.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">В то время как организация Save the Children собирает команду для поездки в Палу, пока не ясно, смогут ли иностранные сотрудники работать на месте.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Mr. Sutopo, the national disaster agency spokesman, said Indonesian officials were assessing the situation in Palu to see whether international agencies would be allowed to contribute to the aid effort.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Г-н Сутопо, представитель национального агентства по борьбе с чрезвычайными ситуациями, сказал, что власти Индонезии оценивали ситуацию в Палу, чтобы понять, будет ли разрешено международным агентствам пытаться оказывать помощь.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Г-н Сутопо, представитель национального агентства по чрезвычайным ситуациям, сказал, что индонезийские официальные лица оценивают ситуацию в Палу, чтобы понять, будет ли разрешено международным агентствам внести свой вклад в усилия по оказанию помощи.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Given the earth shaking that Indonesia constantly endures, the country remains woefully underprepared for nature's wrath.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Учитывая постоянные колебания земли, которые постоянно происходят в Индонезии, страна все еще недостаточно подготовлена к гневу природы.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Учитывая сотрясание земли, которое постоянно переживает Индонезия, страна по-прежнему крайне слабо подготовлена к гневу природы.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>While tsunami shelters have been built in Aceh, they are not a common sight on other coastlines.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Тогда как убежища от цунами были построены в Ачехе, они все еще не являются чем-то обыденным на других побережьях.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Хотя убежища от цунами были построены в Ачехе, они не являются обычным зрелищем на других береговых линиях.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>The apparent lack of a tsunami warning siren in Palu, even though a warning had been in effect, is likely to have contributed to the loss of life.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Очевидная нехватка сирены, предупреждающей о цунами, в Палу, даже при том, что предупреждение на самом деле было, вероятно, способствовала гибели людей.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Очевидное отсутствие сирены предупреждения о цунами в Палу, даже несмотря на то, что предупреждение действовало, скорее всего, способствовало гибели людей.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>At the best of times, traveling between Indonesia's many islands is challenging.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">В лучшие времена поездки между островами Индонезии довольно затруднительны.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">В лучшие времена, путешествие между многими островами Индонезии является сложной задачей.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Natural disasters make logistics even more complicated.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Природные бедствия делают логистику еще более сложной.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Стихийные бедствия еще больше усложняют логистику.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>A hospital ship that had been stationed in Lombok to treat earthquake victims is making its way to Palu, but it will take at least three days to reach the site of the new calamity.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Больничный корабль, который стоял на Ломбоке, чтобы оказывать помощь жертвам землетрясения, сейчас на пути в Палу, но ему понадобится по меньшей мере три дня, чтобы добраться до места нового бедствия.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Больничное судно, которое было размещено в Ломбоке для лечения жертв землетрясения, направляется в Палу, но для того, чтобы добраться до места нового бедствия, потребуется, по меньшей мере, три дня.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>President Joko Widodo made improving Indonesia's tattered infrastructure a centerpiece of his election campaign, and he has lavished money on roads and railways.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Президент Джоко Видодо сделал улучшение потрепанной инфраструктуры Индонезии центральным пунктом своей предвыборной кампании, и он спустил деньги на автомобильные и железные дороги.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Президент Джоко Видодо поставил улучшение разрушенной инфраструктуры Индонезии в центр своей избирательной кампании, и он щедро потратил деньги на автомобильные и железные дороги.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>But funding shortfalls have plagued Mr. Joko's administration as he faces re-election next year.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Но нехватка финансирования настигла администрацию г-на Джоко, поскольку ему предстоят перевыборы в следующем году.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Но нехватка финансирования преследует администрацию г-на Джоко, поскольку ему предстоят перевыборы в следующем году.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>Mr. Joko is also facing pressure from lingering sectarian tensions in Indonesia, where members of the Muslim majority have embraced a more conservative form of the faith.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Г-н Джоко также испытывает давление от продолжающейся межконфессиональной напряженности в Индонезии, где представители мусульманского большинства сделали выбор в пользу боллее консервативной формы религии.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Г-н Джоко также сталкивается с давлением из-за сохраняющейся межрелигиозной напряженности в Индонезии, где члены мусульманского большинства приняли более консервативную форму веры.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.sl">
    <source>More than 1,000 people were killed and tens of thousands dislocated from their homes as Christian and Muslim gangs battled on the streets, using machetes, bows and arrows, and other crude weapons.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.ht">Более чем 1000 человек было убито, а десятки тысяч были вынуждены оставить свои дома, когда христиане и мусульмане устраивали драки на улицах, используя мачете, луки и стрелы, а также другое грубое оружие.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_008_nytimes.184837.mt">Более 1000 человек были убиты и десятки тысяч были вынуждены покинуть свои дома, когда христианские и мусульманские банды сражались на улицах, используя мачете, луки и стрелы, а также другое грубое оружие.</translation>
  </seg>
</set>
