<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>Watch: Liverpool's Daniel Sturridge dips deep equalizer vs. Chelsea</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Sehen Sie: Daniel Sturridge von Liverpool findet den späten Ausgleich gegen Chelsea</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Sehen Sie hier: Liverpools Daniel Sturridge erzielt tiefen Ausgleich gegen Chelsea</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>Daniel Sturridge saved Liverpool from a Premier League loss to Chelsea with a score in the 89th minute on Saturday at Stamford Bridge in London.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Daniel Sturridge rettete Liverpool vor einer Premier-League-Niederlage bis Chelsea mit einem Tor in der 89. Minute am Samstag an der Stamford Bridge in London.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Daniel Sturridge bewahrte Liverpool am Samstag an der Stamford Bridge in London mit einem Treffer in der 89. Minute vor einer Premier-League-Niederlage gegen Chelsea.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>Sturridge received a pass from Xherdan Shaqiri while about 30 yards out from the Chelsea goal with his team trailing 1-0.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Sturridge erhielt einen Pass von Xherdan Shaqiri, während er etwa 30 Meter vor dem Chelsea-Tor lag und sein Team mit 1:0 zurücklag.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Sturridge erhielt einen Pass von Xherdan Shaqiri rund 30 Meter vor dem Chelsea-Tor, sein Team lag 1: 0 zurück.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>He tapped the ball to his left before scooping a shot toward the far post.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Er legte den Ball nach links ab, bevor er einen Schuss richtung des langen Pfosten schoß.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Er tippte den Ball nach links, bevor er einen Schuss an den langen Pfosten lenkte.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>The attempt sailed high above the box as it drifted toward the right top corner of the net.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Der Versuch segelte hoch über den Strafraum, als er zur rechten oberen Ecke des Netzes abtrieb.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Der Versuch segelte hoch über den Kasten, als er Richtung rechte obere Ecke des Netzes driftete.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>The ball eventually dropped over a leaping Kepa Arrizabalaga and fell into the net.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Der Ball fiel letztlich über den springenden Kepa Arrizabalaga ins Netz.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Der Ball fiel schließlich über einen springenden Kepa Arrizabalaga und fiel ins Netz.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>"It was just trying to get into that position, to get on the ball and players like Shaq always play it forward as much as possible, so I just tried to create myself as much time as possible," Sturridge told LiverpoolFC.com.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">"Ich habe nur versucht, in diese Position zu kommen, um an den Ball zu kommen und Spieler wie Shaq spielen immer so weit wie möglich nach vorne, so dass ich nur versucht habe, mir so viel Zeit wie möglich zu verschaffen“, sagte Sturridge LiverpoolFC.com.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">„Es war nur der Versuch, in diese Position zu kommen, auf den Ball zu kommen und Spieler wie Shaq spielen ihn immer so weit wie möglich nach vorne, also habe ich einfach versucht, mir so viel Zeit wie möglich zu schaffen“, sagte Sturridge gegenüber LiverpoolFC.com.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>"I saw Kante coming and took one touch and didn't think about it too much and just took the shot on."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">"Ich habe gesehen, wie es kommt, und nahm einen Ballkontakt und dachte nicht viel darüber nach und nahm einfach den Schuss auf."</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">„Ich sah Kante kommen und nahm eine Berührung und dachte nicht zu viel darüber nach und nahm den Schuss einfach auf“.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>Chelsea led 1-0 at halftime after getting a score in the 25th minute from Belgian star Eden Hazard.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Chelsea führte 1-0 zur Halbzeit nach einem Punkt in der 25. Minute vom belgischen Star Eden Hazard.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Chelsea führte zur Halbzeit durch einen Treffer des belgischen Stars Eden Hazard in der 25. Minute mit 1: 0.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>The Blues striker heeled a pass back to Mateo Kovacic on that play, before spinning off near midfield and sprinting into the Liverpool half.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Der Chelsea-Stürmer passte in diesem Spielzug mit der Hacke zurück auf Mateo Kovacic, bevor er sich in der Nähe des Mittelfeldes drehte und in die Liverpool-Hälfte sprintete.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Der Blues-Stürmer köpfte einen Pass zurück auf Mateo Kovacic, bevor er sich im Mittelfeld drehte und in die Liverpool-Hälfte sprintete.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>Kovacic did a quick give-and-go at midfield.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Kovačić führte einen schnellen Doppelpass im Mittelfeld aus.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Kovacic machte im Mittelfeld ein schnelles Geben und Nehmen.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>He then fired a beautiful through ball, leading Hazard into the box.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Dann feuerte er einen schönen Steilpass, der Hazard in den Strafraum führte.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Dann feuerte er einen schönen Durchschuss ab, der Hazard in den Kasten führte.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>Hazard outran the defense and finished into the far post netting with a left footed shot past Liverpool's Alisson Becker.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Hazard lief den Verteidigern davon und schloss mit einem Linksschuss ab, vorbei an Liverpools Alisson Becker ins Tor auf den langen Pfosten.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Hazard überlistete die Abwehr und schloss mit einem Linksschuss an Liverpools Alisson Becker vorbei ins lange Pfosten-Netz ab.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>Liverpool battles Napoli in the group stage of the Champions League at 3 p.m. on Wednesday at Stadio San Paolo in Naples, Italy.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Liverpool tritt am MIttwoch um 15.00 Uhr im Stadio San Paolo in Neapel, Italien, gegen Napoli an.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Liverpool trifft in der Gruppenphase der Champions League am Mittwoch um 15 Uhr im Stadio San Paolo im italienischen Neapel auf Napoli.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.sl">
    <source>Chelsea faces Videoton in the UEFA Europa Leaguge at 3 p.m. on Thursday in London.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.ht">Chelsea trifft in der UEFA Europa League am Donnerstag um 15 Uhr in London auf Videoton.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_009_upi.176249.mt">Chelsea trifft in der UEFA Europa Leaguge am Donnerstag um 15 Uhr in London auf Videoton.</translation>
  </seg>
</set>
