<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>Sainsbury's plans push into UK beauty market</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Sainsbury plant, den britischen Beauty-Markt zu erobern</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Sainsbury 's-Pläne drängen in britischen Beauty-Markt</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>Sainsbury's is taking on Boots, Superdrug and Debenhams with department store-style beauty aisles staffed with specialist assistants.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Sainsbury's übernimmt Boots, Superdrug und Debenhams mit Regalen mit Schönheitsprodukten im Kaufhausstil, die mit Fachassistenten besetzt sind.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Sainsbury 's übernimmt Boots, Superdrug und Debenhams mit Beauty-Gängen im Kaufhaus-Stil, die mit spezialisierten Assistenten besetzt sind.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>As part of a substantial push into the UK's £2.8bn beauty market, which is continuing to grow while fashion and homeware sales fall back, the larger beauty aisles will be tested out in 11 stores around the country and taken to more stores next year if it proves a success.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Im Rahmen eines umfangreichen Pushs in den britische Schönheitsmarkt in Großbritannien, der weiter wächst und £2.8bn wert ist, werden Mode-und Homeware-Verkäufe zurückfallen. Die größeren 11 Filialen, die das Land getestet und im nächsten Jahr wieder in mehr Läden gebracht hat, um Erfolg zu zeigen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Als Teil eines beträchtlichen Vorstoßes in den britischen Schönheitsmarkt von 2,8 Milliarden Pfund, der weiter wächst, während die Verkäufe von Mode und Haushaltswaren zurückgehen, werden die größeren Beauty-Gänge in 11 Geschäften im ganzen Land getestet und im nächsten Jahr in weitere Geschäfte gebracht, wenn sie sich als erfolgreich erweisen.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>The investment in beauty comes as supermarkets hunt for ways to use up shelf space once sued for TVs, microwaves and homeware.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Die Idee, in den Beauty-Markt zu investieren, ist daraus entstanden, dass Supermärkte nach Möglichkeiten suchen, den Regalplatz, der früher für Fernseher, Mikrowellen und Haushaltswaren verwendet wurde, für neue Produkte zu nutzen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Die Investition in Schönheit kommt zu einem Zeitpunkt, an dem Supermärkte nach Möglichkeiten suchen, Regalflächen zu verbrauchen, die einst für Fernseher, Mikrowellen und Haushaltswaren verklagt wurden.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>Sainsbury's said it would be doubling the size of its beauty offering to up to 3,000 products, including brands such as Revlon, Essie, Tweezerman and Dr. PawPaw for the first time.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Sainsbury teilte mit, dass das Angebot an Beauty-Produkten auf 3000 Produkte verdoppelt werde, indem erstmals auch Marken wie Revlon, Essie, Tweezerman und Dr. PawPaw in das Produktportfolio aufgenommen werden.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Sainsbury 's kündigte an, die Größe seines Beauty-Angebots auf bis zu 3.000 Produkte zu verdoppeln, darunter erstmals Marken wie Revlon, Essie, Tweezerman und Dr. PawPaw.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>Existing ranges from L'Oreal, Maybelline and Burt's Bees will also get more space with branded areas similar to those found in shops like Boots.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Auch bestehende Sortimente von L'Oreal, Maybelline und Burt's Bees werden mehr Platz in Markenbereichen erhalten, ähnlich wie sie in Geschäften wie Boots zu finden sind.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Bestehende Sortimente von L 'Oreal, Maybelline und Burt' s Bees werden ebenfalls mehr Platz mit Markenbereichen bekommen, die denen in Geschäften wie Boots ähneln.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>The supermarket is also relaunching its Boutique makeup range so that the majority of products are vegan-friendly - something increasingly demanded by younger shoppers.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Die Supermarktkette belebt auch ihre hauseigene Makeup-Marke „Boutique“ neu, die zahlreiche bei jungen Käufern beliebte vegane Produkte im Angebot hat.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Außerdem bringt der Supermarkt sein Boutique-Make-up-Sortiment neu auf den Markt, so dass die Mehrzahl der Produkte veganfreundlich ist – was zunehmend von jüngeren Käufern gefordert wird.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>In addition, perfume retailer the Fragrance Shop will be testing out concessions in two Sainsbury's stores, the first of which opened in Croydon, south London, last week while a second opens in Selly Oak, Birmingham, later this year.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Darüber hinaus testet der Parfümhändler Fragrance Shop Konzessionen in zwei Sainsburys Geschäften, von denen das erste letzte Woche in Croydon, Süd-London, eröffnet wurde, während ein zweites Ende dieses Jahres in Selly Oak, Birmingham, eröffnet wird.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Darüber hinaus wird der Parfümhändler The Fragrance Shop Konzessionen in zwei Sainsbury 's-Filialen testen, von denen die erste letzte Woche in Croydon im Süden Londons eröffnet wurde, während eine zweite noch in diesem Jahr in Selly Oak, Birmingham, eröffnet wird.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>Online shopping and a shift towards buying small amounts of food daily at local convenience stores means supermarkets are having to do more to persuade people to visit.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Online-Shopping und eine Verlagerung hin zum täglichen Einkauf kleiner Mengen Lebensmittel in Nachbarschaftsläden haben zur Folge, dass Supermärkte mehr tun müssen, um die Menschen zum Besuch zu bewegen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Online-Shopping und eine Verlagerung hin zum täglichen Kauf kleiner Mengen an Lebensmitteln in lokalen Convenience Stores bedeutet, dass Supermärkte mehr tun müssen, um die Menschen zum Besuch zu bewegen.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>Mike Coupe, the chief executive of Sainsbury's, has said the outlets will look increasingly like department stores as the supermarket chain tries to fight back against the discounters Aldi and Lidl with more services and non-food.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Mike Coupe, der Chef von Sainsbury's, hat gesagt, dass die Verkaufsstellen in zunehmendem Maße wie Warenhäuser aussehen werden, da die Supermarktkette versucht Discounter wie Aldi und Lidl mit mehr Dienstleistungen und Non-Food zu bekämpfen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Mike Coupe, der Chef von Sainsbury 's, sagte, dass die Outlets zunehmend wie Kaufhäuser aussehen werden, während die Supermarktkette versucht, sich mit mehr Dienstleistungen und Non-Food gegen die Discounter Aldi und Lidl zu wehren.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>Sainsbury's has been putting Argos outlets in hundreds of stores and has also introduced a number of Habitats since it bought both chains two years ago, which it says has bolstered grocery sales and made the acquisitions more profitable.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Sainsbury's hat Argos-Outlets in Hunderten von Geschäften platziert und auch eine Reihe von Habitats eingeführt, seit es beide Ketten vor zwei Jahren gekauft hat, was angeblich den Lebensmittelverkauf gestärkt und die Akquisitionen profitabler gemacht hat.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Sainsbury 's hat Argos Outlets in hunderten von Geschäften platziert und auch eine Reihe von Habitats eingeführt, seit es beide Ketten vor zwei Jahren gekauft hat, was nach eigenen Angaben den Lebensmittelverkauf gestärkt und die Akquisitionen profitabler gemacht hat.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>The supermarket's previous attempt to revamp its beauty and pharmacy departments ended in failure.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Der frühere Versuch des Supermarktes, seine Schönheits- und Apothekenabteilungen zu überarbeiten, endete mit einem Misserfolg.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Der vorherige Versuch des Supermarktes, seine Schönheits- und Apothekenabteilungen umzubauen, scheiterte.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>Sainsbury's tested a joint venture with Boots in the early 2000s, but the tie-up ended after a row over how to split the revenues from the chemist's stores in its supermarkets.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Sainsbury hat ein Joint Venture mit Boots in den frühen 2000er Jahren getestet, aber es endete unetschieden, und die Einnahmen aus den Geschäften der Apotheken konnten nicht geteilt werden.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Sainsbury 's testete Anfang der 2000er Jahre ein Joint Venture mit Boots, doch die Verbindung endete nach einem Streit darüber, wie die Einnahmen aus den Drogeriemärkten in seinen Supermärkten aufgeteilt werden sollten.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>The new strategy comes after Sainsbury's sold its 281-store pharmacy business to Celesio, the owner of the Lloyds Pharmacy chain, for £125m, three years ago.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Die neue Strategie kommt, nachdem Sainsbury's sein 281-Filialen-Apothekengeschäft vor drei Jahren für 125 Millionen Pfund an Celesio, den Eigentümer der Lloyds Pharmacy Kette, verkauft hat.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Die neue Strategie kommt, nachdem Sainsbury 's vor drei Jahren sein Apothekengeschäft mit 281 Filialen für 125 Millionen Pfund an Celesio, den Eigentümer der Kette Lloyds Pharmacy, verkauft hatte.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>It said Lloyds would play a role in the plan, by adding an extended range of luxury skincare brands including La Roche-Posay and Vichy in four stores.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Laut Angaben soll Lloyds ebenfalls beteiligt sein. In vier Lloyds-Stores soll das Angebot an Luxus-Hautpflegeprodukten von Marken wie La Roche-Posay und Vichy stark erweitert werden.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Lloyds werde in dem Plan eine Rolle spielen, indem es in vier Filialen eine erweiterte Palette von Luxus-Hautpflegemarken wie La Roche-Posay und Vichy anbiete.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>Paul Mills-Hicks, Sainsbury's commercial director, said: "We've transformed the look and feel of our beauty aisles to enhance the environment for our customers.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Paul Mills-Hicks, Werbechef von Sainsbury, sagte: „Wir haben das Erscheinungsbild unserer Regale für Schönheitsprodukte verändert, um die Ausstattung für unsere Kunden zu verbessern.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Paul Mills-Hicks, kaufmännischer Direktor von Sainsbury 's, sagte: „Wir haben das Aussehen und die Haptik unserer Beauty-Gänge verändert, um die Umwelt für unsere Kunden zu verbessern.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>We've also invested in specially trained colleagues who will be on hand to offer advice.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Zusätzlich haben wir in die Schulung von Mitarbeitern investiert, die dem Kunden beratend zur Seite stehen sollen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Wir haben auch in speziell geschulte Kollegen investiert, die mit Rat und Tat zur Seite stehen.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.sl">
    <source>Our range of brands is designed to suit every need and the alluring environment and convenient locations mean we're now a compelling beauty destination which challenges the old way of shopping."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.ht">Unser Markenportfolio lässt keine Wünsche offen. Das elegante Ambiente, die günstige Innenstadtlage und ein revolutioniertes Kauferlebnis machen uns zu einem beliebten Anlaufziel in Beauty-Fragen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_005_guardian.221754.mt">Unsere Markenpalette ist auf jeden Bedarf zugeschnitten, und die verführerische Umgebung und die günstigen Standorte machen uns zu einem attraktiven Beauty-Reiseziel, das die alte Art des Einkaufens herausfordert „.</translation>
  </seg>
</set>
