<set id="w19_enru" source-language="en" target-language="ru">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>Sainsbury's plans push into UK beauty market</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Sainsbury's планирует выход на британский бьюти-рынок</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Sainsbury 's планирует выйти на британский рынок красоты</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>Sainsbury's is taking on Boots, Superdrug and Debenhams with department store-style beauty aisles staffed with specialist assistants.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Sainsbury's бросает вызов магазинам Boots, Superdrug и Debenhams при помощи бьюти-островков с продавцами-консультантами.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Sainsbury 's берет на вооружение Boots, Superdrug и Debenhams с салонами красоты в стиле универмага, укомплектованными помощниками-специалистами.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>As part of a substantial push into the UK's £2.8bn beauty market, which is continuing to grow while fashion and homeware sales fall back, the larger beauty aisles will be tested out in 11 stores around the country and taken to more stores next year if it proves a success.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">В качестве значительного продвижения на бьюти-рынок Соединенного Королевства объемом в 2.8 млрд. фунтов, который продолжает расти, пока рынки моды и товаров для дома падают, большие бьюти-островки будут запущены в тестовом режиме в 11 магазинах по всей стране и поставлены в другие магазины, если окажутся успешными.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">В рамках существенного продвижения на британский рынок красоты стоимостью £2,8 млрд, который продолжает расти, в то время как продажи модной одежды и товаров для дома падают, более крупные салоны красоты будут протестированы в 11 магазинах по всей стране и отправлены в большее количество магазинов в следующем году, если это окажется успешным.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>The investment in beauty comes as supermarkets hunt for ways to use up shelf space once sued for TVs, microwaves and homeware.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Инвестирование в бьюти-сферу начинается в связи с тем, что супермаркеты охотятся за способами использования места на полках, которое раньше занимали телевизоры, микроволновые печи и товары для дома.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Инвестиции в красоту происходят в то время, как супермаркеты ищут способы использовать место на полке, которое когда-то занимали телевизоры, микроволновые печи и бытовая техника.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>Sainsbury's said it would be doubling the size of its beauty offering to up to 3,000 products, including brands such as Revlon, Essie, Tweezerman and Dr. PawPaw for the first time.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">В Sainsbury's говорят, что они будут удваивать размер своего бьюти-ассортимента до 3000 продуктов, включив для начала такие бренды, как Revlon, Essie, Tweezerman и Dr. PawPaw.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Sainsbury 's сказал, что он удвоит размер своего предложения красоты до 3000 товаров, включая такие бренды, как Revlon, Essie, Tweezerman и Dr. PawPaw в первый раз.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>Existing ranges from L'Oreal, Maybelline and Burt's Bees will also get more space with branded areas similar to those found in shops like Boots.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Существующие линейки от L'Oreal, Maybelline и Burt's Bees также получат больше места с брендированными площадями, похожими на те, которые есть в магазинах типа Boots.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Существующие линейки от L 'Oreal, Maybelline и Burt' s Bees также получат больше пространства с фирменными зонами, похожими на те, что можно найти в таких магазинах, как Boots.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>The supermarket is also relaunching its Boutique makeup range so that the majority of products are vegan-friendly - something increasingly demanded by younger shoppers.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Супермаркет также перезапускает свою бутиковую линейку средств для макияжа так, чтобы большинство продуктов были подходящими для веганов - они пользуются возрастающим спросом среди более молодых покупателей.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Супермаркет также перезапускает свой ассортимент косметики Boutique, чтобы большинство продуктов были ориентированы на веганов - то, что все более востребовано молодыми покупателями.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>In addition, perfume retailer the Fragrance Shop will be testing out concessions in two Sainsbury's stores, the first of which opened in Croydon, south London, last week while a second opens in Selly Oak, Birmingham, later this year.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">К тому же, парфюмерный ритейлер The Fragrance Shop будет тестировать концессиионные соглашения с двумя магазинами Sainsbury's, первый из которых открылся на прошлой неделе в Кройдоне, на юге Лондона, второй откроется позже в этом году в Селли Оак, в Бирмингеме.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Кроме того, парфюмерный ритейлер The Fragrance Shop будет тестировать концессии в двух магазинах Sainsbury 's, первый из которых открылся в Кройдоне на юге Лондона на прошлой неделе, а второй откроется в Селли-Оук в Бирмингеме в конце этого года.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>Online shopping and a shift towards buying small amounts of food daily at local convenience stores means supermarkets are having to do more to persuade people to visit.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Онлайн-шоппинг и тенденция к покупке небольших порций продуктов ежедневно в магазинах у дома означает, что супермаркеты должны делать больше дли того, чтобы убедить людей приходить в них.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Интернет-магазины и переход к ежедневной покупке небольшого количества продуктов питания в местных магазинах шаговой доступности означают, что супермаркетам приходится делать больше для того, чтобы убедить людей посещать их.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>Mike Coupe, the chief executive of Sainsbury's, has said the outlets will look increasingly like department stores as the supermarket chain tries to fight back against the discounters Aldi and Lidl with more services and non-food.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Майк Коуп, исполнительный директор Sainsbury's, сказал, что аутлеты будут все больше напоминать универмаги, так как сеть супермаркетов стараются конкурировать с дискаунтерами Aldi и Lidl при помощи большего количества услуг и непродовольственных товаров.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Майк Куп, генеральный директор Sainsbury 's, заявил, что торговые точки будут все больше похожи на универмаги, так как сеть супермаркетов пытается бороться с дискаунтерами Aldi и Lidl с помощью большего количества услуг и непродовольственных товаров.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>Sainsbury's has been putting Argos outlets in hundreds of stores and has also introduced a number of Habitats since it bought both chains two years ago, which it says has bolstered grocery sales and made the acquisitions more profitable.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Sainsbury's разметстила аутлеты Argos в сотнях магазинов и также представил несколько магазинов Habitat с тех пор, как два года назад приобрел обе сети, что, по его словам, помогло продажам бакалеи и сделало приобретение более выгодным.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Sainsbury 's открыл магазины Argos в сотнях магазинов, а также открыл несколько Habitats с тех пор, как купил обе сети два года назад, что, по его словам, способствовало росту продаж продуктов питания и сделало приобретения более прибыльными.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>The supermarket's previous attempt to revamp its beauty and pharmacy departments ended in failure.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Предыдущая попытка супермаркета улучшить его бьюти- и аптечный отделы закончилась провалом.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Предыдущая попытка супермаркета реконструировать свои косметический и аптечный отделы закончилась неудачей.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>Sainsbury's tested a joint venture with Boots in the early 2000s, but the tie-up ended after a row over how to split the revenues from the chemist's stores in its supermarkets.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Sainsbury's попробовала поработать вместе с Boots в начале 2000х, но сотрудничество закончилось после ряда споров по поводу распределения доходов от аптечных магазинов в супермаркетах.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Sainsbury 's тестировал совместное предприятие с Boots в начале 2000-х годов, но связь закончилась после скандала о том, как разделить доходы от аптечных магазинов в своих супермаркетах.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>The new strategy comes after Sainsbury's sold its 281-store pharmacy business to Celesio, the owner of the Lloyds Pharmacy chain, for £125m, three years ago.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Новая стратегия появилась после того, как три года назад Sainsbury's продала свою сеть из 281 аптеки за 125 фунтов Celesio, владельцу аптечной сети Lloyds.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Новая стратегия появилась после того, как три года назад Sainsbury 's продал свой аптечный бизнес, состоящий из 281 магазина, Celesio, владельцу аптечной сети Lloyds, за £125 млн.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>It said Lloyds would play a role in the plan, by adding an extended range of luxury skincare brands including La Roche-Posay and Vichy in four stores.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Они сказали, что Lloyds будет играть свою роль в этом плане, добавляя расширенную линейку люксовых брендов по уходу за кожей, включая La Roche-Posay и Vichy в четырех магазинах.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">В нем говорится, что Lloyds будет играть определенную роль в этом плане, добавив расширенный ассортимент люксовых брендов по уходу за кожей, включая La Roche-Posay и Vichy в четырех магазинах.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>Paul Mills-Hicks, Sainsbury's commercial director, said: "We've transformed the look and feel of our beauty aisles to enhance the environment for our customers.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Пол Миллс-Хикс, коммерческий директор Sainsbury's, сказал: "Мы изменили внешний вид и ощущение наших бьюти-островков, чтобы улучшить обстановку для наших клиентов.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Пол Миллз-Хикс, коммерческий директор Sainsbury 's, сказал: "Мы изменили внешний вид наших салонов красоты, чтобы улучшить окружающую среду для наших клиентов.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>We've also invested in specially trained colleagues who will be on hand to offer advice.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Мы также привлекли специально обученных коллег, которые будут готовы дать совет. Мы также вложились в специально обученных коллег, которые будут готовы дать совет.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Мы также инвестировали в специально обученных коллег, которые будут под рукой, чтобы дать совет.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.sl">
    <source>Our range of brands is designed to suit every need and the alluring environment and convenient locations mean we're now a compelling beauty destination which challenges the old way of shopping."</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.ht">Наша линейка брендов разработана, чтобы удовлетворять любые потребности, а привлекательная обстановка и удобное расположение означают, что сейчас мы покоряем бьюти-направление, которое бросает вызов старому способу шоппинга".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_005_guardian.221754.mt">Наш ассортимент брендов разработан для удовлетворения любых потребностей, а привлекательная среда и удобное расположение означают, что мы теперь привлекательное место для красоты, которое бросает вызов старому способу совершения покупок ".</translation>
  </seg>
</set>
