<set id="w19_enru" source-language="en" target-language="ru">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Police arrest man, 32, on suspicion of murder after woman is stabbed to death</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Полиция арестовала 32-летнего мужчину по подозрению в убийстве после того, как женщина была заколота до смерти</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Полиция арестовала 32-летнего мужчину по подозрению в убийстве после того, как женщина была зарезана</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A murder investigation has been launched after woman's body was found in Birkenhead, Merseyside this morning.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Расследование убийства было начато после того, как тело женщины нашли в Биркенхеде, Мерсисайд, этим утром.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Расследование убийства было начато после того, как сегодня утром в Биркенхеде (Мерсисайд) было найдено тело женщины.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>The 44-year-old was found at 7.55am with stab wounds on Grayson Mews on John Street, with a 32-year-old man being arrested on suspicion of murder.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">44-летняя женщина была обнаружена в 7:55 с ножевыми ранениями на Грейсон Мьюс на Джон Стрит, тогда как 32-летний мужчина был арестован по подозрению в убийстве.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">44-летний мужчина был найден в 7: 55 утра с ножевыми ранениями на Грейсон Мьюз на Джон-стрит, 32-летний мужчина был арестован по подозрению в убийстве.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Police have urged people in the area who saw or heard anything to come forward.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Полиция посоветовала людям в районе, которые что-либо видели или слышали, прийти к ним.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Полиция призвала жителей района, которые что-либо видели или слышали, сообщить об этом.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Detective Inspector Brian O'Hagan said: 'The investigation is in the early stages but I would appeal to anyone who was in the vicinity of John Street in Birkenhead who saw or heard anything suspicious to contact us.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Следователь Брайан О'Хаган сказал: "Расследование находится на ранних стадиях, но я прошу каждого, кто был по соседству с Джон Стрит в Биркенхеде, кто видел или слышал что-либо подозрительное, связаться с нами".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Детектив-инспектор Брайан О 'Хэган сказал: "Расследование находится на ранней стадии, но я хотел бы призвать всех, кто был поблизости от улицы Джона в Биркенхеде, кто видел или слышал что-либо подозрительное, связаться с нами.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>I would also appeal to anyone, particularly taxi drivers, who may have captured anything on dashcam footage to contact us as they may have information which is vital to our investigation.'</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Я также призываю всех, в особенности водителей такси, кто мог записать что-либо на видеорегистратор, связаться с нами, так как у них может быть информация, необходимая для нашего расследования".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Я также хотел бы обратиться ко всем, особенно к водителям такси, которые могли заснять что-либо на видеокамеру, с просьбой связаться с нами, так как у них может быть информация, которая имеет жизненно важное значение для нашего расследования ".</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A police spokesman has confirmed the woman whose body was found is local to Birkenhead and she was found inside a property.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Представитель полиции подтвердил, что женщина, тело которой было обнаружено, является местной жительницей Биркенхеда и она была найдена внутри собственности.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Представитель полиции подтвердил, что женщина, чье тело было найдено, является местной жительницей Биркенхеда, и она была найдена в одном из домов.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>This afternoon friends who believe they know the woman have arrived at the scene to ask questions about where she was found this morning.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">В этот день после обеда друзья, которые считали, что знают эту женщину, приехали на место, чтобы задать вопросы о том, где она была найдена этим утром.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Сегодня днем друзья, которые считают, что знают эту женщину, прибыли на место происшествия, чтобы задать вопросы о том, где она была найдена сегодня утром.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Investigations are ongoing as police have said they are in the process of informing the victim's next of kin.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Расследование продолжается, так как полиция сказала, что они находятся в процессе информаирования ближайших родственников жертвы.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Расследование продолжается, так как полиция заявила, что находится в процессе информирования ближайших родственников жертвы.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A taxi driver who lives in Grayson Mews has just tried to get back into his flat but is being told by police no one is allowed in or out of the building.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Водитель такси, живущий в Грейсон Мьюс, только что попытался вернуться в свою квартиру, но был проинформирован полицией, что никому нельзя входить и выходить из здания.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Таксист, который живет в Грейсон-Мьюз, только что попытался вернуться в свою квартиру, но полиция говорит ему, что никого не пускают ни в здание, ни из него.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>He was speechless when he discovered what happened.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Он не мог говорить, когда узнал о том, что случилось.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Он потерял дар речи, когда узнал, что произошло.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Residents are now being told it will be hours until they are allowed back in.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Жителям дома сейчас говорят, что пройдут часы, пока им разрешат вернуться обратно внутрь.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Сейчас жителям говорят, что до тех пор, пока их не пустят обратно, пройдет несколько часов.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A police officer was heard telling one man that the entire area is now being treated as a crime scene.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Было слушно полицейского, который сказал одному мужчине, что весь район считается местом преступления.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Было слышно, как офицер полиции сказал одному мужчине, что в настоящее время весь район рассматривается как место преступления.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A woman appeared at the scene in tears.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Женщина появилась на месте преступления в слезах.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Женщина появилась на месте происшествия в слезах.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>She keeps repeating 'it's so awful'.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Она продолжает повторять "это так ужасно".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Она постоянно повторяет: "Это так ужасно".</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>At 2pm two police vans were inside the cordon with another van just outside.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">В 14:00 два полицейских фургона были внутри кордона, а другой фургон - снаружи.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">В два часа дня два полицейских микроавтобуса находились внутри оцепления, еще один микроавтобус - снаружи.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A number of officers were stood inside the cordon monitoring the block of flats.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Несколько офицеров стояли внутри вордона и мониторили блок квартир.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Несколько офицеров стояли внутри оцепления, наблюдая за многоквартирным домом.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Anyone with information is asked to DM @MerPolCC, call 101 or contact Crimestoppers anonymously on 0800 555 111 quoting log 247 of 30th September.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Всех, кто владеет информацией, просят писать в личные сообщения @MerPolCC, звонить 101 или связываться с блюстителями порядка анонимно по телефону 0800 555 111, цитируя запись 247 от 30 сентября.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/enru_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Всех, кто обладает какой-либо информацией, просят позвонить по телефону 101 или анонимно связаться с Crimestoppers по номеру 0800 555 111 со ссылкой на журнал 247 от 30 сентября.</translation>
  </seg>
</set>
