<set id="w19_ende" source-language="en" target-language="de">
  <seg id="1" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Police arrest man, 32, on suspicion of murder after woman is stabbed to death</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Die Polzei hat einen Mann, 32, wegen Mordverdachts festgenommen, nachdem eine Frau erstochen wurde</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Polizei nimmt Mann (32) unter Mordverdacht fest, nachdem Frau erstochen wurde</translation>
  </seg>
  <seg id="2" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A murder investigation has been launched after woman's body was found in Birkenhead, Merseyside this morning.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Eine Mordermittlung wurde eingeleitet, nachdem heute Morgen in Birkenhead, Merseyside, die Leiche einer Frau gefunden wurde.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Eine Morduntersuchung wurde eingeleitet, nachdem die Leiche der Frau heute Morgen in Birkenhead, Merseyside, gefunden wurde.</translation>
  </seg>
  <seg id="3" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>The 44-year-old was found at 7.55am with stab wounds on Grayson Mews on John Street, with a 32-year-old man being arrested on suspicion of murder.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Der 44-Jährige wurde um 7.55 Uhr mit Stichwunden in Grayson Mews in der John Street gefunden, wobei ein 32-jähriger Mann wegen Mordverdachts verhaftet wurde.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Der 44-Jährige wurde um 7.55 Uhr mit Stichwunden auf Grayson Mews in der John Street gefunden, ein 32-jähriger Mann wurde unter Mordverdacht festgenommen.</translation>
  </seg>
  <seg id="4" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Police have urged people in the area who saw or heard anything to come forward.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Die Polizei hat die Bevölkerung in der Umgebung darum gebeten sich zu melden, falls sie irgendwas gesehen oder gehört haben.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Die Polizei hat Menschen in der Gegend, die etwas gesehen oder gehört haben, dringend gebeten, sich zu melden.</translation>
  </seg>
  <seg id="5" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Detective Inspector Brian O'Hagan said: 'The investigation is in the early stages but I would appeal to anyone who was in the vicinity of John Street in Birkenhead who saw or heard anything suspicious to contact us.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Detective Inspector Brian O'Hagan sagte: „Die Ermittlungen befinden sich in einem frühen Stadium, aber ich möchte an jeden appellieren, der in der Nähe der John Street in Birkenhead war und etwas Verdächtiges gesehen oder gehört hat, uns zu kontaktieren.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Detective Inspector Brian O 'Hagan sagte: „Die Ermittlungen stehen noch am Anfang, aber ich appelliere an jeden, der sich in der Nähe der John Street in Birkenhead aufhielt und etwas Verdächtiges gesehen oder gehört hat, sich mit uns in Verbindung zu setzen.</translation>
  </seg>
  <seg id="6" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>I would also appeal to anyone, particularly taxi drivers, who may have captured anything on dashcam footage to contact us as they may have information which is vital to our investigation.'</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Ich möchte auch an jeden appellieren, insbesondere an Taxifahrer, die möglicherweise etwas auf Dashcams aufgenommen haben, uns zu kontaktieren, da sie möglicherweise über Informationen verfügen, die für unsere Untersuchung von entscheidender Bedeutung sind".</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Ich appelliere auch an alle, insbesondere Taxifahrer, die möglicherweise irgendetwas auf Dashcam-Aufnahmen festgehalten haben, sich mit uns in Verbindung zu setzen, da sie möglicherweise Informationen haben, die für unsere Ermittlungen von entscheidender Bedeutung sind „.</translation>
  </seg>
  <seg id="7" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A police spokesman has confirmed the woman whose body was found is local to Birkenhead and she was found inside a property.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Ein Polizeisprecher hat bestätigt, dass die Frau aus Birkenhead stamme und ihre Leiche auf ihrem Grundstück gefunden wurde.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Ein Polizeisprecher bestätigte, dass die Frau, deren Leiche gefunden wurde, aus Birkenhead stammt und sie in einem Anwesen gefunden wurde.</translation>
  </seg>
  <seg id="8" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>This afternoon friends who believe they know the woman have arrived at the scene to ask questions about where she was found this morning.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Heute Nachmittag sind Freunde, die glauben, die Frau zu kennen, am Tatort angekommen, um Fragen zu ihrer Fundstelle an diesem Morgen zu stellen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Heute Nachmittag sind Freunde, die glauben, die Frau zu kennen, am Tatort eingetroffen, um Fragen darüber zu stellen, wo sie heute Morgen gefunden wurde.</translation>
  </seg>
  <seg id="9" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Investigations are ongoing as police have said they are in the process of informing the victim's next of kin.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Die Ermittlungen laufen noch, da die Polizei erklärt hat, dass sie gerade dabei ist, die nächsten Angehörigen des Opfers zu informieren.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Die Ermittlungen dauern an, da die Polizei nach eigenen Angaben gerade dabei ist, die nächsten Angehörigen des Opfers zu informieren.</translation>
  </seg>
  <seg id="10" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A taxi driver who lives in Grayson Mews has just tried to get back into his flat but is being told by police no one is allowed in or out of the building.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Ein Taxifahrer, der in der Grayson Mews wohnt, und gerade versucht hatte zurück in seine Wohnung zu kommen, wurde von der Polizei informiert, dass niemand das Gebäude betreten oder verlassen darf.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Ein Taxifahrer, der in Grayson Mews wohnt, hat gerade versucht, wieder in seine Wohnung zu gelangen, wird aber von der Polizei darauf hingewiesen, dass niemand das Gebäude betreten oder verlassen darf.</translation>
  </seg>
  <seg id="11" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>He was speechless when he discovered what happened.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Er war sprachlos, als er herausfand, was passiert ist.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Er war sprachlos, als er entdeckte, was passiert war.</translation>
  </seg>
  <seg id="12" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Residents are now being told it will be hours until they are allowed back in.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Den Bewohnern wird nun gesagt, dass es Stunden dauern wird, bis sie wieder zurück dürfen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Den Bewohnern wird nun gesagt, dass es Stunden dauern wird, bis sie wieder hinein dürfen.</translation>
  </seg>
  <seg id="13" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A police officer was heard telling one man that the entire area is now being treated as a crime scene.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Ein Mann hörte einen Polizisten sagen, dass das gesamte Gebiet nun wie ein Tatort behandelt wird.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Ein Polizeibeamter war zu hören, der einem Mann sagte, dass das gesamte Gebiet nun als Tatort behandelt werde.</translation>
  </seg>
  <seg id="14" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A woman appeared at the scene in tears.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Eine Frau erschien tränenüberströmt am Tatort.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Eine Frau erschien unter Tränen am Tatort.</translation>
  </seg>
  <seg id="15" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>She keeps repeating 'it's so awful'.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Sie wiederholt ständig: „Es ist so schrecklich."</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Sie wiederholt immer wieder „es ist so schrecklich“.</translation>
  </seg>
  <seg id="16" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>At 2pm two police vans were inside the cordon with another van just outside.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Um 14.00 Uhr befanden sich zwei Polizeiwagen innerhalb der Absperrung, ein weiterer Wagen vor der Tür.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Um 14 Uhr befanden sich zwei Polizeitransporter innerhalb der Absperrung, ein weiterer Transporter kurz davor.</translation>
  </seg>
  <seg id="17" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>A number of officers were stood inside the cordon monitoring the block of flats.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Einige Polizisten standen innerhalb der Absperrung, um die Wohnblöcke zu überwachen.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Eine Reihe von Beamten stand innerhalb der Absperrung und überwachte den Wohnblock.</translation>
  </seg>
  <seg id="18" doc-id="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.sl">
    <source>Anyone with information is asked to DM @MerPolCC, call 101 or contact Crimestoppers anonymously on 0800 555 111 quoting log 247 of 30th September.</source>
    <reference>NA</reference>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.ht">Jeder, der Informationen hat, wird gebeten, DM @MerPolCC, 101 anzurufen oder sich bei Crimestoppers anonym unter 0800 555 111 mit der Kennziffer 247 vom 30. September zu melden.</translation>
    <translation system="../data/appraise_import/ende_011_dailymail.co.uk.298732.mt">Wer Informationen hat, wird gebeten, sich an DM @ MerPolCC zu wenden, 101 anzurufen oder sich anonym unter 0800 555 111 unter Angabe des Protokolls 247 vom 30. September mit Crimestoppers in Verbindung zu setzen.</translation>
  </seg>
</set>
